<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 月盾的博客</title>
    <link>https://www.yuedun.wang/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 月盾的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jul 2021 16:23:26 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.yuedun.wang/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>为什么夜间电费只收半价？</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/2021/07/dianjia/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2021 16:23:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/2021/07/dianjia/</guid>
      <description>你知道什么是分时电价吗？它是指在一些城市中，一般从夜里10点到早晨6点，电费只需按白天电费的半价支付。这种将电费分时段计算的方式有什么意义呢？
我们知道，人们的用电量同作息时间密切相关，白天工作时段和傍晚的生活时段用电量大，入夜大多数人休息后用电量就降得非常低，往往还不到白天的30%。可是，这个现象对电力公司来说却是个大麻烦，因为发电厂的发电机可不像家里的电器那样能够做到说开就开，说停就停。发电厂的锅炉炉膛有十几层楼房那么高，里面有几百吨的水和蒸汽，温度为300～600℃，庞大的汽轮机也同样处在这个温度下，要它们冷却下来可不容易。同时汽轮机和发电机的转子有几十吨重，转速达到3000转/分。两者巨大的热惯性和动惯性使发电机很难在短短几小时里停下来。停机如此，开机更需耗费时间。因此，对于发电厂来说，要想在晚上关上机器，到了早上又开始运转，这样的操作是行不通的。即便是要在晚上少发一点电，也要付出降低发电效率的巨大代价。因此，增加夜间用电量是电网节能减排的一个有效措施。
发电机涡轮
分时电表
既然发电量在夜间无法大量减少，而白天大家都用电的时候发电量往往又会不够。那么最好的办法就是鼓励用户尽量把白天需用电做的工作挪到晚上来做。人们形象地把白天用电多比喻成山的“峰”，把夜间用电少比喻成山的“谷”，那么把白天的一部分用电移到夜间用，就可以起到“削峰填谷”的节能作用。这么一来，发电机保持在波动不太大的持续工作状态中，它的能源消耗最少，发电效率最高，生产也更安全。采取夜间电费半价的方式，就是以低价电费来鼓励电力用户积极参与“削峰填谷”的用电方式，共同为电力节能减排做出贡献。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一体LED可伸缩变焦手电筒拆解</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/608eb0b254277a10496a5f56/</link>
      <pubDate>Sun, 02 May 2021 14:01:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/608eb0b254277a10496a5f56/</guid>
      <description>先看看一体LED可伸缩变焦手电筒长什么样子
这种手电筒刚买回来几个月就不亮了，以为没电了，充电了也不行，想拆开看看却发现无从下手，手电筒是一体的，并没有地方可扭开。
按钮部位看起来是可拆解的，想要转动一下，发现无法转动，最后抱着死马当活马医的心态，大不了拆坏了，随便用工具撬了下尾部凹槽部分，发现有活动迹象，然后就继续撬，果然是大力出奇迹。最后就是下面图展示的样子，有明显损坏痕迹，不过也没办法，实在不好拆。拆开后发现电池线断了，将就着接上后就好了。
最后，虽然不建议买这种手电筒，但是既然您看到本文了，那也就有救了。 祝大家五一快乐！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>国产动漫之不幸</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5f1e88b24536b06ac38974d6/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jul 2020 14:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5f1e88b24536b06ac38974d6/</guid>
      <description>最近侄子放暑假来我家玩，顺便带来了暑假作业，写作业的时候他问：“我国四大名著是什么？”
我当时一愣，心想这种问题还需要问吗？但是没有这么问他，而是问：“你们课本上没有教过吗？”
他说：“没有！”
我问：“那老师有没有说过？”
他说：“没有”
我心想：“可能是二年级还没有到应该知道的年龄！”
就问：“那你知道《西游记》吗？”
他说：“不知道。”
我问：“那《三国演义》，《红楼梦》，《水浒传》你更不知道了吧？”
他说：“不知道。”
当时我就有点气了，我气的不是他什么都不知道，而是气他到底看些什么动画。
于是我问：“《西游记》动画片你都没看过，那你平时都看什么动画？”
他说：“奥特曼，小猪佩奇，海绵宝宝，汪汪队，还有……”
四大名著不知道，四个动漫说的很溜，而且好像都是国外动漫，我赶紧打断，说道：“行了，行了，从今天开始，在我家你不能看这些动画片了，我们从今天开始先从《西游记》看起。”
他顿时有点不乐意了，但是也没办法。于是在吃饭时间我找到了《西游记》动画，结果看了两集他就直对我说好看。 此刻，我对国漫的现状感到悲哀，正好和最近多次在公众号上看到关于国漫被举报的话题相对应——“人物头发染成五颜六色，穿得花里胡哨，价值导向有问题”。 当时也只是感觉现在这家长真是闲的慌，自己的价值观是不是有问题，反而去举报动漫。动漫中的人物染五颜六色的头发也能成举报理由，我们从小看的动漫人物不都是这种造型吗？并没觉得有什么不妥，也没听说过有人因动漫人物造型问题而走上违法犯罪的道路。
现在摆在眼前的现实问题是：我们的孩子不只是没有国产动漫可以看，甚至连中国文化都开始丢弃，是因为中国文化不好吗？绝对不是！而是作为家长，作为长辈的我们都在排斥和诋毁中国文化。小时候看的一些优秀动画现在都已经看不到了，其中有不少是禁播了。老的动画禁播，新的动画审核不通过，剩下的只有国外入侵动漫，国外文化入侵。
请问下面哪个是孙悟空？
希望我们的后代还能分得清什么是中国的，什么是外国的。
国产动画不乏有很多优秀作品，未来会有更多，希望能够理性的对待，而是总是在挑毛病。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于个人博客（网站）发展的一些思考</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5f1393cf148c8850e52174dc/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 00:29:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5f1393cf148c8850e52174dc/</guid>
      <description>最近在更新网站源码的时候想到一个很现实的问题，当初出于学习和兴趣的目的花了很大的力气建立这个博客，也陆陆续续更新了一百多篇文章，到现在更新博客还是出于兴趣。但是有一个不得不面对的问题，就是维护成本。
回想一下这个博客也是经历过几次迁移，最开始是部署在百度云上，那时是2014年，百度云也算建立初期为了吸引用户和内测，提供了BAE服务，费用很低，每天只需2毛钱，一个月也就6块钱并且免费提供了数据库服务，基本算是白嫖。不过这种便宜的午餐持续到2018年结束了，正好遇到阿里云活动，3年270元，果断下单。然后就是域名备案，数据迁移等。
由此可知，自己维护一个博客（网站）还是很费心神的，很多个人博客都逐渐退出了互联网。就连一些大平台提供的博客都逐步下线，更不要说个人博客了。 在我接触互联网以来经历了很多博客平台的没落，其中不乏大平台，举例一二：网易博客，百度空间，甚至连新浪博客也出现不维护的现象，最近半年都无法发布内容。
虽然博客走向没落，但其实人的需求一直是存在的，人们一直希望有个平台来展示自己，发布信息，只不过一直在迁徙而已。从前的博客，现在的微信公众号，只是平台在变化，不变的是一颗躁动的心。 即使有再多的自媒体，短视频，微博，这些大多属于娱乐信息，提供的有用信息很有限，真正有用的信息还是来自个人博客。现在的知乎，简书算是提供了个人发布信息的平台，而微信公众号虽然也有很高的价值，但是其系统过于封闭，搜索引擎是收集不到的，所以信息的传播能力也有限，只能被动的接收，并不能主动的获取需要的信息。
在未来，更多的人需要个性化的展示平台，也就是不断有新生力量建立博客，虽然“博客”这个词都有可能过时，但是这样的网站会层出不穷。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>win10资源管理器窗口标题栏设置颜色</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5e12c9fd54cf7f406dcb2896/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 05:47:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5e12c9fd54cf7f406dcb2896/</guid>
      <description>用过win10应该遇到过下图这个问题：
当你想拖动窗口的时候都不知道鼠标该放在哪里，窗口标题栏和网页颜色融为一体了。
设置颜色方法：桌面-右击-个性化</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>胡同里遇鬼</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5e05e7dc54cf7f406dcb2800/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2019 11:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5e05e7dc54cf7f406dcb2800/</guid>
      <description>传说回秧后的第二天，就会在地面上出现脚印，有梅花样的，那是猫爪神押回来的，有鸡爪鸭爪的，通通叫鸟脚神。大家说着，李道爷没有说话，而是领着大伙，顺着脚印往前走，走着走着脚印朝黄花观而去，李道爷一看，嘴里说道：“坏了坏了，我吃饭的水缸，看样子是不能再用了。”
说完就拄着拐杖，顺着脚印，朝自己的道观疾走，我跟在李道爷的身后，到了道观，此时的道观，已经经历了几百年，好几个朝代，没有了当年的辉煌，东西配殿早就塌了，只剩下大殿。我们到了道观的院子，看见脚印一直通向李道爷门口的大水缸。开始的时候说过，我们那时候，没有自来水，甚至没有压水井，都是在井里担水吃，李道爷吃的水是周围善男信女帮着挑的，所以水缸特别的大，大家看着水缸，没有谁敢过去，李道爷跑到水缸前，用拐杖敲着水缸说：“你们这些人，赶紧的把这尸体捞出来，哎呀，这下子可恶心死老道我了，我这还咋吃水？”
大伙没有谁敢过去，这时二怪拉着我说：“哥，哥，我们过去看看尸煞。”
说完拉着我就往前走，我们到了大缸前，那大缸和我差不多高，我们看不到里面，幸好在旁边有石台子，我们站在石台子上，朝着缸里看，由于是黑天，只看见缸里飘着一个死尸非常的粗大，但是看不清楚面目，我看见那水里的尸体，不由的打了一个寒颤，想赶紧的跑，可是大伙看我们没有什么危险，直接都围过来，我再想走，已经走不出去了。
大家手里有手电，有火把，一下子把水缸照的亮如白昼，这时我才算看清楚，缸里正是那个尸煞，此时的尸煞在水里一动不动，像是死了一般，其实本来就是死了，不动很正常，我们正在看的时候，忽然缸的前面响起了凄厉的哭声，我一看是巧儿姐的娘，只见她掐着脚脖子哇哇大哭，这时庄上几个上了年纪的老人走过来，让大伙都离远一点，特别是年轻人，更不准靠前，他们准备把尸体弄出来。
有人抱来一床新芦席，用铁锹铲破四角，铺在地上，然后他们就把尸体从水缸里捞出来，放在席子上，头南脚北，尸煞由于被水泡了，比一般的尸体都大，再看看那双脚，当时差点吓的我魂飞魄散，只见那双脚已经被石灰烧烂了，上面的腐肉脱落，露出森森的白骨，撑开的脚掌，和那脚印一般的模样。我感觉自己的脊背发凉，头上冒冷汗，二怪也吓的不行，在那里身子直抖，我拉着二怪就跑。
我和二怪跑到古槐树底下，那颗古槐里面已经空心了，只剩下外边的一层树干，从树下可以直接钻到顶上去。我们过了老槐树，就往家里走。那时候的农村不像现在，除了庄上几条长走的路宽些，其他的都是幽深的小巷，两米多宽就算是宽的了，小巷的两边都是房子，树木参天，大白天都阴森森的，晚上更是漆黑。
我和二怪走在小巷里，快要到巧儿家的时候，忽然二怪说：“哥，哥先别走，前面有一个人在哭。”
我一听赶紧的往前看，巧儿家的门口点着一堆火，在火光的照耀下隐隐约约的有人影，那个人影，面朝着墙，哭声悲悲切切的好不凄凉。我看着那人影说：“这哭声没准是咱大娘的。”
二怪说：“不像，你听哭的那么凄惨，会不会是鬼？”
我说：“你都能看见的，肯定不是鬼，要是鬼的话，只有我这样的阴阳眼才能看到。”
二怪说：“哥，你说的对，要是人哭的话，咱们过去看看。”
说着我们往前走，走到那个人影的跟前，人影看到我们来了，赶紧往黑窟里站了站，然后在那里继续抽泣，声音有点怪异，这时二怪小声的说：“哥，这好像是故意吓唬咱们的，咱们问问是谁。”
说完之后，就大声的朝着人影说：“谁，你是谁？”
可是那个人影好像没有听见一样，又朝黑窟里站了站，让我们看不清楚到底是谁，我一看到这里，当时从地上摸起一块石头，大声的说：“你到底是谁？再不说话，我揍你了。”
我说完举起手里的石头，佯装要砸过去，这时那个人影开始慢慢的转头，在转头的时候，刮起一阵阴风，火光一下子变成了惨绿色，好像没有了一点热量，当那个人转过来的时候，我一下子愣住了，这不是巧儿姐吗？我正在愣神的时候，二怪大叫一声，“鬼呀。”
我一下子惊醒，拉着二怪就跑，我们朝着来时的方向跑，想跑回黄花观，那里的人多，鬼肯定不会到那里去。我和二怪两个人，此时顾不得脚下的石头，一个劲的跑，眼看就要跑到胡同的尽头了，忽然前面传来凄惨的哭泣声，我们往前一看，连死的心都有了，只见在不远处，不知什么时候，多了一个人影，那个人影对着墙，在那里慢慢的抽泣，不用说那人影是巧儿的鬼魂，看样子她不知什么时候到了我们的前面了。
我和二怪当时刹住，幸亏那时候腿短，没有直接摔到，我们两个人一转身再往后跑，一边跑我们一边喊着救命。此时整个胡同里的人，都跑到黄花观那里看热闹了，根本没有人救我们，当我们跑到胡同的尽头，发现巧儿又不知什么时候出现在另一头的胡同口，还是那样对着墙抽泣着。
就这样我们不知跑了几趟，都快累的不行了，一边跑一边伸着舌头，至于为什么伸舌头，这是比我们大的小孩，教给我们的方法，说伸着舌头跑不累，我们当时不信，他就指着狗说，狗舌头就伸着，所以狗比人能跑，不信你们撵狗试试，我们试了试后来还就真信了。
当我们伸着舌头，精疲力尽的跑到胡同口的时候，那哭泣的巧儿又出现在胡同口，这回我们真的跑不动了，两个人靠着另一面墙喘成了狗。
我喘了一会拉着二怪说：“弟弟咱们赶紧再跑。”
二怪伸着舌头说：“哥，我们不能再跑了，再跑，非、非累死不可。”
我说：“那怎么办？”
二怪弯着腰，捂着胸口喘着说：“哥，我喘匀了气，自有办法对付她。”
说完之后二怪继续大口大口的喘气，我也在那里喘着，一时顾不得害怕了。巧儿的鬼魂还在那里哭泣，等我们喘的差不多了，二怪对我说：“哥你在这里等着，我过去对付她。”
真想不到二怪还有对付鬼的本事，我拉着二怪说：“兄弟你要小心点。”
二怪说：“哥你就放心吧，我过去了。”
说完之后二怪慢慢的朝着巧儿走去，这时巧儿转过头来，用那双闪着绿光的眼睛，死死的盯着二怪。
这时的二怪在我的眼里，忽然高大了许多，只见二怪走到离巧儿鬼魂的不远处，做出了一个令我意想不到的动作，只见他膝盖一弯，直接给巧儿的鬼魂跪下了，二怪一边磕头一边说：“巧儿姐，巧儿姐，你饶了我吧，你要带走的是我哥，和我一点关系都没有，我这么小，干瘦干瘦的，带回去也没有什么用。”
我一听鼻子都气歪了，没有骨气的家伙，这么就当了叛徒，我心里义愤填膺，顾不得那么多了，做人就得以牙还牙，大丈夫膝下有黄金，这个时候不跪什么时候跪？于是我也走了过去，一下子跪在巧儿鬼魂的面前，对巧儿说：“巧儿姐，你带谁走都一样，干脆就把二怪带走吧，等你上来以后，我一定让我大爷给你扎金山银山，金童玉女。摇钱树，纸牛纸马。”
二怪听了之后赶紧说：“我也让大爷给你扎那些东西。”
我生气的说：“那个是我大爷，不是你大爷，不给你扎。”
二怪说：“我爹有钱，给你大爷钱你大爷就给扎。”
我们那时候小，经常为鸡毛蒜皮的事情争论，他在我家吃了什么，我在他家拿了什么，两个人能算一上午的糊涂账，最后算到谁也不欠谁的，我们因为是谁大爷，一句不合争论起来，直接把巧儿的鬼魂，晒到了一边，不知道这算不算藐视？我们两个正在争论，巧儿的鬼魂受不了了，大叫一声，“你们两个小黄黄给我住嘴，我还要说正事。”
那声音非常的凄厉，把我们两个一下子吓的不敢吱声了，这时巧儿指着我们说：“你们两个，我谁也不带走，你们现在赶紧的去找李道爷，让李道爷给我叫魂，把我叫回我的身体，快，一旦五更鸡叫，我就得重新回水塘。”
我们两个都听愣了，不知道该怎么办，巧儿一看我们两个傻愣的跪着不走，就大声的说：“快去，跪着干什么，再不去就来不及了。”
我们都被凄厉的声音吓傻了，哪还知道跑，这时巧儿忽然尖声说道：“你们再不走，我就把你们吃了。”
说完一抹脸，那张脸当时变成了一张巨脸，两只大眼睛闪着绿光，如同铜铃一样，张着大嘴，嘴巴一直裂到两个耳朵根，张开双手朝我们抓来，那双手指如同刀子一样锋利，闪着瘆人的寒光，我看到这些，知道再不走就晚了，身子一下子蹦起来，拉着二怪，转身就跑，我们一口气跑回了黄花观，两个人疯一般的扒开人群，钻了进去，顾不得对尸煞的害怕，跑到李道爷的跟前，弯着腰在那里大口大口的喘着粗气，我一边喘气，一边捂着肚子说：“道、道爷，那，那巧儿，巧儿姐的鬼魂……”
我说的有点急，呛的我一阵咳嗽，李道爷赶紧的过来，给我捶背，让我慢慢的说，我使劲喘了几口气，然后就断断续续的把事情的经过说了一遍，李道爷一听，在那里拍拍脑袋说：“忘了，忘了，这尸煞只是没有灵魂的躯体，我们就是葬了，也替不出巧儿的灵魂，赶紧，赶紧的设法坛，我要给巧儿叫魂，让巧儿的魂魄，回到自己的躯体里来。”
说完之后，让人安桌子摆法坛，然后进屋穿上那身要饭的衣服，拿来了七星宝剑，临时用白纸做了两个招魂幡，在巧儿的头前放了一碗白米饭，一双筷子插在上面，这个是给死人吃的倒头饭，我们这里吃米饭最忌讳的就是把筷子插在米饭上，如果来山东鲁南做客的话，这个禁忌一定不能犯，要是来走亲戚的新女婿，犯一次这样的错误，亲事就得玩完。
弄好了这一切之后，李道爷又跳了一段舞动宝剑的舞蹈，然后用宝剑粘起一张黄纸符，放在蜡烛上点着，烧完之后，拿起三清铃，一边摇晃一边念念有词的如同唱歌一样，三清铃为道士作法事中的重要法器。又名帝钟、法钟、法铃、铃书。一般高约二十厘米，口径约九厘米，用黄铜制造，有柄、铃内有舌。僵尸最怕三清铃，凡是僵尸听到三清铃，都会害怕，不敢近前，有些道士想除掉僵尸，就手持三清铃，趁着僵尸出巢穴，守在僵尸的巢穴入口，使劲的摇动三清铃，僵尸不敢近前，一旦五更天亮，僵尸见日光，就会直接完蛋，到时候烈火焚烧就可以了。
李道爷摇着三清铃，高唱道：“荡荡游魂，何处留存三魂早降，七魄来临，河边野处庙宇村庄，宫廷牢狱，坟墓山林，虚惊怪异，走散阴魂，今请山神，五道游路将军，当方土地，家宅灶君，吾进差役，着意收寻，收魂附体，葬在阴宅，魂魄来兮，魂魄来兮……”
念了一会之后，对着大伙说：“魂魄归来，活人让道，阴阳不同路，切勿挡阴人。”
李道爷这么一说，堵在门口看热闹的这些人都吓坏了，赶紧的让路，一个劲的往两边挤，顿时人仰马翻的，小孩哭大人叫，李道爷看到这里说：“切勿大声喧哗，惊动阴人。”
大伙一听赶紧的闭嘴，一个个紧张的看着，就在这时起来阴风，招魂幡随风飘动，十分的诡异，一对白蜡烛，当时变的有豆粒大小，放出惨白的光芒，我听见风声中夹杂着哭号的声音，慢慢的由远而近，朝我们这里而来，那声音正是巧儿的声音，我赶紧朝门外看，只见飘来一个人影，飘飘渺渺的朝尸体这里而来。
这些只有我和二怪能看到，其他的人看不到，不过他们虽然看不到，但能感受到阵阵阴风，一个个的使劲的后缩，二怪紧紧的靠着我，身子不住的抖，要不是看在我和他好的份上，我真想揍他一顿，这个小子没有骨气，关键时刻把我卖了。
这时巧儿的阴魂越来越近，我和巧儿的阴魂数次相遇，还差点丢了小命，早就吓破了胆，顾不得倚在我身边发抖的二怪，赶紧朝李道爷跟前靠，李道爷没有理我，只是在那里念念有词，嘴里说着什么，这时巧儿已经到了自己的尸首前，朝我一笑，这一笑虽然没有什么恶意，还是把我吓了一跳，我这次胆子大了些，没有吓尿裤子，巧儿笑完了，好像说了句谢谢弟弟，回来真好的话，然后就一下子附在地上的尸体上，消失的无影无踪了。
这时李道爷停止摇动三清铃，擦了擦额头上的汗，嘴里说道：“回来了，回来了。”
李道爷正说着，巧儿的娘过来了，对李道爷说：“道爷你是说巧儿的魂魄回来了吗？”
李道爷点点头，说：“是呀，历尽艰辛，总算是回来了，这回不用再受水淹冰寒之苦，也不用再找替身了。”
巧儿的娘听完之后，当时哭着就要扑过去，李道爷拉住巧儿的娘说：“如今阴魂新入身体，身上带着煞气，你这贸然扑过去，身体上带的阳气太重，和鬼气相冲，要是反扑着你，可就麻烦了。”
桥二娘一听，止住哭声说：“道爷您说怎么办？我苦命的巧儿呀，实在是太可怜了。”
李道爷也叹了口气说：“这都是她的命，你就别太伤心了，我这就给她除秧。”
说着话，拿起朱砂笔，在一张黄纸上，写了一长串字，然后走到尸体旁，大声的说道：“天圆地方律令九章，吾今下镇殃煞消亡。万鬼潜藏家宅永昌，吉星高照人口安康。太上老君急急如律令。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再坚持一下，你的奶茶店马上破产</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5d81a71a00f24e1fd556cc25/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:40:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5d81a71a00f24e1fd556cc25/</guid>
      <description>1 这两天我看后台后台的时候，发现有几个朋友再问我能不能加盟瑞幸咖啡，能不能赚到钱。
当时我是很迷惑的，因为据我所知瑞幸咖啡从来就没有开放加盟，网上所有挂着瑞幸咖啡加盟旗号的人都是各种沙雕骗子，可能是端幸咖啡。后来我一问，说的不是瑞幸咖啡，是财报上增长亮眼的小鹿茶进行了品牌独立，正在招募各地的合伙人，问我能不能加盟，有没有钱赚。
看得我很伤心，真的。
亏我多次称赞瑞幸是最牛逼的民族品牌，因为从来不割国内的韭菜，都是从国外搞钱烧来补贴大家喝咖啡，走的是公益路线。
没想到浓眉大眼的瑞幸居然搞了小鹿茶现在开始在国内招募合伙人了。
我觉得自己被扇了一耳光。
不谈瑞幸和小鹿茶，单看奶茶加盟这个行业，我觉得我觉得但凡稍微有点眼力或者判断力的人，都不会在2019年投身到奶茶加盟这个无底巨坑了。
作为一个参与了多家奶茶企业及供应链公司融资尽调的人，我想说目前几乎所有的奶茶加盟，对于绝大多数普通人而言，是坑。
加盟奶茶的这些人，90%都是赔钱的，剩下的10%也基本是勉强维持赚不到什么钱，除了奶茶商家外，只有极少数自有店面的人还多少能捞一点点。
如果现在是2014年，那么奶茶还算一个值得玩玩儿的领域。
但现在是2019年，说这个行业是血海都感觉过于保守了。
这个行业的现状简直可以称之为地中海。
不仅深不见底，而且每一个加盟奶茶的人，最终都会愁成地中海。
2 先不说行业，我想先问问各位想要加盟奶茶店的人3个灵魂问题，如果你的答案是否的话，建议直接拉黑所有让你加盟的销售就可以了。
不然你脑子里绝对进奶茶了，还是加浓的那种。
问题1，你在奶茶店打过工吗？ 这个问题其实是多个问题的综合，就是你对于奶茶行业了解多少。 你知道客流潮汐吗？你知道近3年店铺人流的变化吗？ 你知道原材料的真实成本以及营销成本和售价的ROI关系吗？ 你知道如何流程化管理员工让他们不要瞎JB搞甚至偷钱吗？ 你知道奶茶标准SOP有多少页，如何抓大放小吗？ 你知道如果外送的话，运费和外卖平台促销成本是怎样的吗？ 如果你听的很茫然，那么还是别来送人头了，奶茶这个行业，外行杀进来会死的很惨的。
问题2，你在开店当地有资源吗？ 这个问题本质上是问你的奶茶店选址成本是否可控，奶茶，是一个高度吃地理位置的行业，这个年代别想什么酒香不怕巷子深，奶茶店地理位置不是人流中心地带的话，直接就不用开了。
各个犄角旮旯里死去的奶茶店数都数不清。
如果是中心地带的话，那么你能保证拿下这块地吗？
注意，拿下的前提是以合理的成本，如果成本失控，那么拿这块地也没意义。
如果不能，你还是别来了，这个门槛对你高到能卡蛋的地步。
问题3，你有多少本钱可以烧掉不心疼？
这个问题本质上是问你的抗风险能力。
我相信每个人做生意都不是为了赔钱的，但正因如此，才要给自己留足余地，因为生意这件事情，真的是说不好的。
别总想着孤注一掷破釜沉舟，人类历史上成功的也就那么几个，绝大多数都是死的不要不要的没人知道，这叫做幸存者偏差。
奶茶店属于非常吃资金流的行业，很多原材料的保质期都不长，而且SOP要求新鲜度，如果没有足够的准备，那么很快你就发现自己手里的钢镚根本吃不住烧。
这时候后悔，就真的晚了。
如果你没有足够的运营资金等着烧，并且烧光了也不影响生活，那么还是别来玩儿奶茶店了，这行业成功率太低。
我给供应链做贷款尽调的时候，见识过的普通家庭创业开奶茶店烧个妻离子散一屁股债的太多了。 多到你想象不到。
3 经历灵魂3问，如果你还是觉得自己想要在奶茶行业一展拳脚，成为一代奶茶大师的话，那么我来和你好好讲讲奶茶加盟里的坑。
其实上述的灵魂3问，各种奶茶加盟都有各种话术应对，无非是跟你讲自己是大品牌，实力雄厚，并且有足够的知名度，毛利率高，并且会帮你选址，帮你安排装修，帮你培训员工，教你如何管理，给你提供标准化的原材料，你只需要一颗创业的心和吃苦的勇气，以及一大堆加盟费就够了， 干奶茶，他们各个都是专业的，你只要躺下数钱就行。
听起来真的很诱人，而且餐饮还是出名的强流水行业，还是实业，干干干，冲冲冲。
各家的话术本质都差不多，但是这些话术中隐藏着一个非常实际的问题。
既然厂家什么东西都能做到位包你上手就赚钱，有你没你差不多，那他们要你干嘛？
一个必然赚钱的店，煞笔才开加盟，你见过星巴克开加盟吗？
实力雄厚，知名度高，且毛利高的厂家差你一个外行的十几万钢镚吗？
他们不是赚钱么？不是管理能力强吗？不是7天培训上岗吗？干嘛不自己做？
除非，他们说的都是假的，就靠你交加盟费来养活。
吃的就是外行不懂。
绝大多数奶茶加盟，本质上就是厂家在割加盟者的韭菜，这个流程已经非常熟练了。
其实也不局限于奶茶，各种品牌加盟的玩法，越来越像资金盘做局了。
先搞几家样板店，然后雇人来买，造成特别火爆的假象，然后择机开放加盟，疯狂打广告，吸引人加盟。
加入前他是儿子般的态度，交钱后他就是爹。
加盟费割一笔，培训费割一笔，然后就是原材料高价割一笔，流水抽成赚一笔，时不时巡店罚款割一笔，最后保证金再割一笔。
你赚不赚不重要，重要的是他们赚了，不仅赚了钱，而且韭菜们开了这么多店，无形中给他们打了很多广告，甚至有的品牌的考核还有拉多少人开店才能返还保证金，彻彻底底的资金盘玩法。
之前在抖音爆火的某茶，一口气搞了6000多家加盟，最火爆的时候，一条街能有3家某案茶，结果3个月不到，倒闭了80%，但这不重要，因为厂家早就赚嗨了，可以换一个新品牌接着割了。
可怜了那些负债加盟的人，以及他们的家庭。
4 再说具体点，当你选择加盟一家奶茶后，会发生什么事情。
记清楚，加盟商的目的不是帮你赚钱，而是从你手上赚钱，这一点非常重要。
首先你得交加盟费，有的品牌收几万块，有的收几千块，随着韭菜不好割了，已经开始有品牌开始0加盟费了，靠后面的运营来赚你钱。
然后你得交保证金，这个不同品牌不一样，但是说法都差不多，这个保证金是约束，防止你做对品牌不利的事情，只要XXX时间没问题或者退出时，保证金会还给你，当然最终还不还给你就不知道了。 培训费和培训之类的洗脑就不说了，我管这套叫做韭菜三板斧。
当你经历了三板斧之后，你需要有一个店铺地址。
这里就考验你拿店的能力了，每个城市，哪怕是县城，那些人流量大的好位置也都是有限的，不要想着找便宜的地方。
奶茶店最重要的三要素，地理位置，地理位置，还是地理位置，就算你打算做外卖，也要选附近有学校或者是CBD。
这些地理位置的统一特征就是贵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热水器维修</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5c710eb8e4d2f35bdd267d09/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 09:13:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5c710eb8e4d2f35bdd267d09/</guid>
      <description>天然气热水器莫名其妙就不打火了，然后到58上找了维修公司，在电话里问维修多少钱就是死活不说，连区间都不说。然后就是维修员上门检修20元。 就换了这么个零件，看着也不是特别精密的零件，问师傅换这个多少钱，说是300元。到最后收费的时候说是380，这两个数字听起来很像吗？我能听错！！还要加50元人工费，合计450元。 或许这就是维修公司的套路吧，开始不说多少钱，总是催着你什么时候可以上门维修，维修的时候又说这坏那坏了，换个零件又很贵。网上一看二手的都不过300块，还不及一个零件贵。还有就是问价格的时候一定要多次确认多少钱后再决定是否需要更换。最后要保留维修票据，以免日后保修。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>说道说道前后端分离</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5b66733ae7e37a672f015c10/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2018 03:47:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5b66733ae7e37a672f015c10/</guid>
      <description>要说前端界的发展速度，那真是快！
2012年那时候接触过extjs，用于企业级后台开发还真不错，有好看的UI界面，组件丰富，基本能满足各类需求。但此时，HTML5正在蓬勃发展，尤其是乔布斯宣布苹果设备不支持flash后HTML5发展更是迅猛。并且angularjs这类MVVM框架被大多数所知，reactjs,vuejs如雨后春笋般生长。
2014年使用了一段时间angularjs，感觉学习难度有点大，并且据官方说2.0下向下兼容于是放弃继续学习。2015年使用vue1.0做了一个项目后我逢人便说angular，vue有多好用，推荐他们放弃jquery使用vue。不到2年时间再看看前端界，vue，react等框架已经是前端开发标配，如果你说公司项目还在使用jquery会被人笑话，对于前端新人MVVM框架是必学，jquery反而不会被重视。
这就导致一个结果：**“手里拿着锤子，看什么都是钉子”，因为有锤子的关系，遇到任何问题，都会先想如何用锤子解决。久而久之，陷入了一种思维定式。任何工具带来便利的同时，也带来了局限性。而这往往是用锤子的人很难看到的。**就拿一个需要SEO的网站来说，该选择哪种技术好？如果只会vue，那么肯定是选择vue，就算vue不太适合做这类网站，也会拿出ssr来强行做事。殊不知需要SEO的网站使用静态文件是最合适的。大多数人认为前后端分离是使用vue，react，angular，使用jquery的不叫前后端分离，这完全是搞混了概念，实际上后端的controller层也属于视图层，也可以归属于前端。
现在去网上一搜，问一下身边的人怎么看待前后端分离的，大多数人秉持着支持的态度，认为前后端分离好处多多，列举几条：
 专业的人做专业的事 前后并行开发，效率高 前端工程化，组件化 解耦 降低了开发学习难度  等等…… 大家说的都说到点上了，这也是前后端分离能发展起来的驱动力。但是道理说的都挺好，如果不结合实际情况的话就是大炮打蚊子，不但达不到理想的效果还浪费资源。而且前后端分离带来的负面情况也不可忽视：
 增加了沟通成本，一些前后端都可以做又都不想做的事或许只能由权利大的来决定。 一般前端开发速度会比后端快，在接口没开发好时前端只能闲等着。也有反过来的情况。前后端分离也意味着任务关联性减弱，可能不是同时开发，需要一方催着一方来完成。 跨域问题导致联调困难，前端只能等待接口开发上了服务器才能调试。 职责分离后确认职责也困难，一个问题出现到底是谁的问题？谁解决？ 一个需求需要前后端开发同时参与理解需求，有理解偏差问题。 小公司多一个人多一份支出。  那么到底该不该进行前后端分离，如何进行技术选型？这需要根据一些实际情况来决定，大体判断准则有以下几点：
 后台系统采用前后端分离比较合适。 需要SEO引流的就不要强行前后端分离了，react，vue的服务端渲染也很勉强，徒增开发难度而已。 数据交互比较多的使用前后端分离，操作数据比jquery方便。 页面本身特别简单，只负责简单数据展示，要求打开速度，直接服务端渲染即可。这种页面本身就是单页面，如果还要使用框架就是多此一举，增加页面负担，增加开发调试难度。 开发资源充足最好前后端分离，开发资源不足时不分离，一人包揽前后台端反而更快。  最后，前后端分离是一个趋势，但不是必须。更准确的说法应该叫做“前后端分工”，毕竟在5年前这些活都是一个开发来做的，因为技术复杂性提升，前端不想只是切图，后端不想学变化太快的前端就出现了分离。你可以想象测试的工作，现在的测试大多还是测业务，但是也出现了一个自动化测试的职位，因为测试不想天天鼠标点呀点的测，想搞点高深的东西，而开发又特别烦写单元测试代码，这就又出现分离。再者，数据库也是一样，所以出现了DBA这个角色。谁知哪一天又会合起来呢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读写数据库与读写文件哪个更快？</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5a1d8147da5c711b612f4d88/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 15:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5a1d8147da5c711b612f4d88/</guid>
      <description>由于开发物流信息网，关于这个问题也是最近才想到的，就是到底读文件更快还是读数据库更快，能快多少，书生也搜索过，没见有网友就这个问题答复过， 也可能是太简单的缘故，我们本文还是来实测一下，由于时间关系，VC还没装，书生先用PHP测试了一下，下次有时间在C/C++上补充测试到本文来，因为 PHP的底层解析应该也是基于C的，所以估计两者环境测试结果差不多，小问题大收获，现在就来看一下测试过程及结果。
测试程序如下： //说明1：由于读数据库语句调用简单的封包函数两次，所以把读文件也改成连续调用两次，数据库记录ID为1就在第一条，并且唯一索引。
//说明2：测试两次一次是4K数据，一次是整形数据
set_time_limit(0); function fnGet($filename) { $content = file_get_contents($filename); return $content; } function fnGetContent($filename) { $content = fnGet($filename); return $content; } $times=100000; echo &amp;#39;数据库查询结果：&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;#39;; //--------------------------------- $begin=fnGetMicroTime(); for($i=0;$i&amp;lt;$times;$i++) { $res=$dbcon-&amp;gt;mydb_query(&amp;#34;SELECT log_Content FROM blog WHERE log_ID=&amp;#39;1&amp;#39;&amp;#34;); $row=$dbcon-&amp;gt;mydb_fetch_row($res); $content=$row[0]; } echo &amp;#39;fetch_row &amp;#39;.$times.&amp;#39; 次时间：&amp;lt;font color=red&amp;gt;&amp;#39;.(fnGetMicroTime()-$begin).&amp;#39;&amp;lt;/font&amp;gt;秒&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;#39;; //---------------------------------  $begin=fnGetMicroTime(); for($i=0;$i&amp;lt;$times;$i++) { $res=$dbcon-&amp;gt;mydb_query(&amp;#34;SELECT log_Content FROM blog WHERE log_ID=&amp;#39;1&amp;#39;&amp;#34;); $row=$dbcon-&amp;gt;mydb_fetch_array($res); $content=$row[&amp;#39;log_Content&amp;#39;]; } echo &amp;#39;fetch_array &amp;#39;.$times.&amp;#39; 次时间：&amp;lt;font color=red&amp;gt;&amp;#39;.(fnGetMicroTime()-$begin).&amp;#39;&amp;lt;/font&amp;gt;秒&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;#39;; //---------------------------------  $begin=fnGetMicroTime(); for($i=0;$i&amp;lt;$times;$i++) { $res=$dbcon-&amp;gt;mydb_query(&amp;#34;SELECT log_Content FROM blog WHERE log_ID=&amp;#39;1&amp;#39;&amp;#34;); $row=$dbcon-&amp;gt;mydb_fetch_object($res); $content=$row-&amp;gt;log_Content; } echo &amp;#39;fetch_object &amp;#39;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017年上海办理居住证</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/594758a99d957900957ff024/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2017 04:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/594758a99d957900957ff024/</guid>
      <description>说起居住证这东西，对于来沪务工的人平时没什么用，但是到一些关键时候却是不可缺少的，比如考驾照，子女上学，落户等。我也是来上海几年了都没办过，最近为了孩子上学做准备不得已就赶紧办了，之前之所以没办就是觉得麻烦。
办居住证麻烦的是准备材料，其实材料准备好了一小时甚至半小时就能办好。要准备的资料当中恐怕最难的就是房东方面了，如果房东OK其他倒是很简单。
房东方面
 房东本人 房东身份证 房产证 房产所有人身份证 租赁合同 备案证明  按照上海市条文规定，房屋租赁备案证明是要缴纳5%的房租税的，这是要房东缴纳的，所以很多房东恐怕不太愿意，但实际上目前没有具体单位来收取这个税的，如果房东还是害怕收税那你们可以商量好另拟一份房租比较低的合同。办理居住证房东还需要准备身份证，房产证，如果房产为多人共同所有，那么就需要其他共有人的身份证，其实户口本是不行的，因为要刷身份证信息的。如果无法提供其他人身份证，那么就让其他人写一份委托书，这个委托书嘛！其实是不是真正的委托人写的无所谓。如果办事处还是不能接受，那么就让房东现场写一份承诺书，大概内容就是说房东可以全权代理其他人来出租这一套房产，保证今后不会产生分歧，如有分歧可以承担一切责任。其实就是保证这套房子不是由房东私自出租就行。有些房子是由二房东来出租的，没有房产证，这种情况可以先去街道办事处问一下。房东准备这些东西其实就是为了办理房屋租赁备案证明。
自己方面
 身份证，2份复印件 租赁合同 劳动合同 1份复印件 近6个月社保单  在办理之前需要做一些准备，先去居委问一下街道办事处地址，也可以自己网上查，别去错地方，比如我住的地方近处就有一个街道办，但并不属于这个街道办事处管理。然后关心的可能是再哪办房屋租赁备案证明，我所在的甘泉街道办事处就是在一块的，我想其他地方也是一样的，要不然去两个地方跑就太不方便了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>婴儿学步牵引绳需不需要？</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/592195fed65a0126c7cdf455/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2017 13:28:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/592195fed65a0126c7cdf455/</guid>
      <description>我女儿12个月开始学走路，由于她身高还很低，所以需要大人弯着腰搀扶着，时间长了大人的腰比较累，当时就在网上买了个绑带。 本以为能轻松点，结果发现排不上用场，因为实在不好用，宝宝根本不会老实的配合，她一感觉到胸前有个东西扶着她，就整个人爬下来了，所有重点都放在牵引绳上，所以大人就只能提着，而且由于刚学走路，也不能稳当的走，总是东倒西歪，牵引绳其实不能保证宝宝的平衡，反而会过于依赖绑带，结果就导致失去平衡类似于一只脚在地上一只脚翘起来打转，也容易勒到胳膊。
宝宝学走路一般一个月就能自己走了，所以我觉得没必要用这个。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>手机丢前必做的两件事</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5875a127ea6fa8193f372f35/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 03:06:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5875a127ea6fa8193f372f35/</guid>
      <description>很多段子手都曾经发过《手机丢后必做的N件事》这类教程，比如：致电运营商挂失手机号；致电银行冻结手机网银；手机解绑支付宝；微信冻结账号；修改微博、微信、QQ等密码；找手机运营商补手机卡；等等等等，实际上，这类教程所要求的事情都不是必要的，真正要做到丢失后手机安全，只需要事前做两件事情：设置指纹密码和SIM卡密码。
以iPhone为例，一般都会设置“查找我的iPhone”功能，由于iPhone有GPS定位功能，小偷如果偷到手机不关机的话，会被GPS定位追踪，因此绝大多数小偷拿到手机后做的第一件事情往往是关机，这正好让指纹锁屏密码和SIM卡PIN码发挥最大作用：如果重新开机，必须要输入手机密码才能开机，同时，SIM卡处于锁定状态，需要输入PIN码才能正常通信，输错3次PIN码后就只能用PUK码来解锁，把SIM卡拔出来查到别的手机上，也需要输入SIM卡PIN码才能通讯，也就是说，不知道PIN码，这个SIM卡就无法接收短信和拨打电话，因此小偷就无法通过这个SIM卡来盗取用户的网银、支付宝、微信上的财产，甚至，小偷连这个手机的手机号码都无法获得，更不用说盗取微信和QQ密码了。
当然，丢失iPhone手机的用户还需要补SIM卡和设置远程抹除iPhone内容最安全，千万不要关闭“查找我的iPhone”功能，忽略那些以苹果名义发来的钓鱼邮件和短信。
以下是iPhone指纹解锁功能设置方法和iPhone的修改SIM卡密码的方法：
指纹密码 指纹天生就是一种个人认证工具，虽然人人都有指纹，但各不相同，据说，现在还没有发现两个指纹完全相同的人。随着年龄的增长，指纹的纹样不会发生变化。因此，使用指纹做为身份验证是非常理想的。
iPhone指纹解锁功能设置
iPhone设置指纹密码的具体方法是：
第一步：依次进入iPhone的“设置”，然后再找到，并点击进入“Touch ID与密码”设置。
第二步：接下来需要输入一次四位数字的iPhone6手机密码，这个密码就是手机解锁密码，输入密码后，就可以进入iPhone指纹识别设置界面了。然后我们就可以开始录入指纹了，点击下方的“添加指纹”开始添加。
第三步：接下来我们按照提示开始录入指纹，请将需要设置指纹的手指放置在iPhone屏幕底部的指纹识别Home键上，按照提示放置上去，再移开手指，反复几次，等待指纹录入完成。
第四步：以上操作完成就，就可以成功完成一个手指的指纹录入，在返回的指纹设置中，已经可以看到有一个“指纹1”的记录了，如果还想录入多个指纹信息，继续点击下方的“添加指纹”，按照上面的步骤完成其他指纹信息录入即可。
iPhone最多支持设置5个指纹，可以同时录入自己的和自己亲人的，另外录入成功的指纹1和指纹2名称，还可以自行修改名称。指纹信息录入成功后，在iTunes Stor与App Store安装应用开启指纹识别即可。
SIM卡密码
SIM卡是（Subscriber Identity Module 客户识别模块）即用户身份识别卡，是手机的一张个人资料卡。SIM卡通常用来存储用户的电话号码、安全数据、通讯费用以及能让运营商判定用户是否是其公司客户的数据。当用户更换新的手机，可以直接插入旧手机原有的SIM卡，即可继续享受之前的各项手机服务。
SIM卡的PIN码（Personal Identification Number 个人识别码）主要用于保护SIM卡的安全性和隐私性，当手机重启、或者插拔SIM卡后，需要输入最正确的SIM卡PIN码才能使用SIM卡的通讯功能（拨打电话、收发短信等操作），当输入三次失败后，SIM卡则会被锁定，而需要输入PUK码（Personal Unlock Key 个人解锁码）进行解锁，PUK码共有10次输入机会，输错10次后，SIM卡会自动启动自毁程序，使SIM卡失效。
修改设置SIM卡PIN码的步骤是：设置 - 电话 - SIM卡PIN码，将其启用。修改PIN码要先输入原有PIN码，SIM卡的默认PIN码为0000或1234，如果都不对的话，可以输错3次，使用PUK码强制修改PIN码。
修改SIM卡PIN码
修改SIM卡PIN码
PUK码由8位数字组成，这是用户无法更改的。一些SIM卡的PUK码是用户在购卡时随卡附带的，通常在卡套背后附有PUK码，也可以登录运营商的网上营业厅，在自助服务里通常会提供查询PUK码的功能。实在找不到的话，也可以致电SIM卡所属运营商的服务热线，客服人员也可以提供查询PUK码的服务。
SIM卡的PIN码有效地防止了盗用SIM卡的情况发生，使用户的正常通信得到了可靠保障。设置了PIN码之后，当用户手机丢失后，别人无法通过取出SIM卡插入另一部手机，来进行原SIM卡的通讯功能（拨打电话、收发短信等）。因此，建议所有手机用户都立刻启用SIM卡的PIN码。
iPhone被偷
iPhone丢失前后的处理流程 1、手机的指纹锁屏（密码锁屏）和SIM卡PIN码应该同时启用，缺一不可。如果手机的SIM卡设置了PIN码，那么这个SIM卡插入另一个手机就需要PIN码解锁，重启手机也要PIN码解锁，不解锁无法进行通讯，这从一定程度上保证了手机通讯的安全性，SIM卡默认的PIN码通常是1234，建议手机用户都修改一下这个PIN码。锁屏密码不要使用简单密码，使用数字字母组合长密码，有条件的话建议选择支持指纹密码的iPhone，其使用体验远远优于普通的密码解锁。
2、开启“查找我的iPhone”功能。iCloud设置强密码。iCloud开通二次验证。
3、支付宝等应用启用指纹密码。
4、发现手机丢失后，立即打电话给移动运营商，挂失SIM卡。登录iCloud的“查找我的iPhone”功能，启用“丢失模式”。
5、登录appleid网站，将该手机从“受信任设备”中移除。
6、忽略那些以苹果名义发来的钓鱼邮件和短信。
7、如果手机确认无法找回，在“查找我的iPhone”里，使用“抹掉iPhone”功能。
8、申请一个新的SIM卡并启用。
总结：iPhone丢失后应该做什么？丢失前：设置指纹锁屏和SIM卡PIN码；开启“查找我的iPhone”功能。iCloud设置强密码。丢失后：打电话给移动运营商，挂失SIM卡。登录iCloud，启用“丢失模式”（无法找回的话就用“抹掉iPhone”）。电话冻结绑定的支付宝和网银。申请一个新的SIM卡并启用。
作者：月光 (williamlong) | 来自：月光博客</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我喜欢的电影之《吸血鬼猎人D》</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/581dae6e8c4c3f206816c226/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 10:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/581dae6e8c4c3f206816c226/</guid>
      <description>在遥远的未来，由于最后一次世界大战破坏了所有科学文明，曾经君临天下的贵族，凌驾于人类的统治者吸血鬼面临着原因不明的物种衰退，但是他们仍然威胁着人类的生存，猎杀吸血鬼的职业猎人便应运而生。其中人与吸血鬼贵族的混血儿由于兼备了吸血鬼和人类两方的优点，理所当然的成为了最理想的猎人。然而不幸的是，这些被称为“丹皮尔”的混血儿，无法过正常人的生活，就连吸血鬼也不欢迎他们。在这群孤独的人中有一位英俊的佼佼者，他就是吸血鬼猎人D。
故事发生在西历12090年，埃尔邦家族的小姐夏洛特被吸血鬼贵族玛埃尔从家中绑架，于是埃尔邦老爷雇佣了远近闻名，连吸血鬼贵族也害怕的第一吸血鬼猎人D和另一组猎人玛克斯兄妹去救回女儿。
外表高贵俊美，一身漆黑，骑着黑马的“D”，与玛克斯兄妹一路追踪驾马车逃走的吸血鬼。途中D和玛克斯兄妹为争夺奖金发生激斗，并且得知夏洛特并非被绑架，而是爱上了吸血鬼玛埃尔，但他们的爱不被接受，所以他们打算到没有人类和吸血鬼贵族的理想国度“夜之都”去过平静的生活。D受到贵族三杰“影子使者”、“千面人”和“狼人”的阻击，关键时刻D的“阳光症”发作，玛克斯兄妹中的雷拉及时伸出援手，他们约定两人中不管谁先死，另一个一定要到墓上献花。吸血鬼玛埃尔的目的地是让吸血鬼都闻风丧胆，被称为“喋血伯爵夫人”卡蜜拉的旧领地切迪城堡。卡蜜拉称自己理解他们，愿意帮助他们离开纷乱的世界前往理想的国度，并向他们展示了城堡内的飞船。
一切都看似顺利，但玛埃尔和夏洛特没有想到卡蜜拉邀请他们来此只是一个险恶的阴谋，卡蜜拉为了复活需要夏洛特的鲜血。一番恶斗后，D彻底消灭了卡蜜拉，被吸血鬼洗礼的夏洛特则昏死在吸血鬼玛埃尔的怀中，等待新的生命。城堡在主人消失后开始崩溃，玛埃尔抱着夏洛特乘上飞船飞上蓝天，飞向他们梦想的地方。很多年过去了，在雷拉的葬礼上，她的小孙女看到远处的黑衣猎人，D遵守了和雷拉的约定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把公司电脑拿回家用</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/57ca186925f9289500f49cf1/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2016 00:25:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/57ca186925f9289500f49cf1/</guid>
      <description>每个上班的人都会有这样的情况：在公司写一篇文档，设计一份PPT，但是此时已经下班了，又不想继续待在公司做，想拿回家做，所以只能将正在做的文件拷到U盘带回家，或保存到网络硬盘里，回家以后再打开自己的电脑插上U盘打开文件，做完以后再拷到U盘，说不定第二天还忘记带U盘，到了公司还得重做。
基于以上情况，目前想到的有两种解决方案：
第一种，在公司和家里的电脑上分别安装teamviewer软件，登录注册添加远程计算机，回家以后不需要再携带U盘，打开自己的电脑可以直接远程公司电脑工作。
第二种，虽然第一种方法省去了带U盘的麻烦，但还是要开自己的电脑远程连接才行，也没省多少事。终究还是要开自己的电脑才能开始工作，而且远程连接的体验也不是很好，屏幕分辨率不一致导致显示效果不一样，尤其是字体会放大缩小。如果有条件的话何不在家里配一台大屏幕的显示器。而且你买一台三五千的笔记本就看看电影之类的小事情那就大才小用了，也根本没必要。所以我们何不将公司的电脑当做自己拿回来用呢！我的意思不是真的将公司的电脑扛回来用，而是用公司的电脑主机，家里只需要显示器，鼠键即可。要实现这样的需求要借助目前一些现成的解决方案。
比如http://www.yun0101.com/xnhcp/nc61.html这样的设备，或者以前一家公司使用过的华为云终端。只需要一个小盒子即可连接云主机。第二种方案是我想要的，但是还没有亲自实现，需要继续探究去实现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iphone快速锁屏</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/57ac0b71a2e66e6c13c08862/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 05:21:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/57ac0b71a2e66e6c13c08862/</guid>
      <description>以iphone5s来说明，要关闭屏幕通常需要按顶部电源键，但是iphone5s的电源键高度太低，如果再装个手机壳的话基本很难按到，或者需要很大的力气才能锁屏。而且长期按压也会按坏，就算现在没坏也有这样的担心不是吗？所以我们希望有个快捷方式点击屏幕就能锁屏，所幸iphone提供了这样的功能，不过默认没有放到第一级菜单中，所以不太好找，但是可以通过设置来放到第一级菜单，就是屏幕上的虚拟home键打开后的菜单。
设置-通用-辅助功能-AssistiveTouch-自定顶层菜单，点击一个不常用的按钮，选择锁定屏幕，完成。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go语言学习笔记</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/56556da1c72f59d15379b4b9/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 08:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/56556da1c72f59d15379b4b9/</guid>
      <description>近些年出现不少新的开发语言，比如:
Rust是Mozilla开发的注重安全、性能和并发性的编程语言。
Go语言是谷歌2009发布的第二款开源编程语言。专门针对多处理器系统应用程序的编程进行了优化，使用Go编译的程序可以媲美C或C++代码的速度，而且更加安全、支持并行进程。
D语言最初由Digital Mars公司就职的Walter Bright于2001年发布，意图改进C++语言。目前最新D语言被简称为D2。最主要的D语言的实现是DMD。
Node.js是一个基于Chrome JavaScript运行时建立的平台， 用于方便地搭建响应速度快、易于扩展的网络应用。Node.js 使用事件驱动， 非阻塞I/O 模型而得以轻量和高效，非常适合在分布式设备上运行的数据密集型的实时应用。
等等……
对于这些新语言，总有不少槽点被开发者吐槽。很多人都会进行对比，褒贬。但是我还是首先选择了Nodejs，简单快速上手，目前完全用于生产环境，它的快速开发让我很满意。ES6标准的定稿更让我肯定nodejs将会有更好的发展。
最近又学习了go语言，在学一门语言前总会迟疑值不值得学习，然后看到网上各种讨论。但我觉得还是值得学习，且不说性能有没有C++好，光凭开发效率就值得我学了，现代计算机性能都有很大的提升，如果不是开发底层系统，而是开发软件服务端系统那么它的有点足够了。
原生http请求获取参数   获取URL参数
  url:localhost:8081/?startDate=2017-11-22 var query = req.URL.Query() Println(query[&amp;quot;startDate&amp;quot;])
  go返回json数据
  type ResObj struct { Code int Data map[string]string } //或 //type ResObj struct { // Code int `json:&amp;#34;code&amp;#34;` // Data map[string]string `json:&amp;#34;data&amp;#34;` //} //首先要保证ResObj的属性首字母大写，否则访问不到，其次`json:&amp;#34;code&amp;#34;`不是必须，只不过加了什么样返回的json就是什么样 //{&amp;#34;Code&amp;#34;:0,&amp;#34;Data&amp;#34;:{&amp;#34;a&amp;#34;:&amp;#34;aaaaaa&amp;#34;}}和{&amp;#34;code&amp;#34;:0,&amp;#34;data&amp;#34;:{&amp;#34;a&amp;#34;:&amp;#34;aaaaaa&amp;#34;}}这样的区别 func helloHandler(res http.ResponseWriter, req *http.Request) { m := make(map[string]string) m[&amp;#34;a&amp;#34;] = &amp;#34;aaaaaa&amp;#34; ress := &amp;amp;ResObj{ Code: 0, Data: m} byt, _ := json.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>代码是否应该重构</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/564c33be91dccd315681abff/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2015 08:15:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/564c33be91dccd315681abff/</guid>
      <description>关于代码重构是否必须，在网上也是找了很多资料。很多人持不同态度，至少给我的感觉是对半分的态度。有人说应该重构，可以是项目更加健壮，代码读起来更加顺畅，性能提升，大工程更易维护，可扩展性强等等好处。但有人持反对态度，认为代码千万不要重写，其中原因也可以理解，比如：重构代码需要耗费大量时间，在项目周期紧张的情况下更加不可能了，只要可运行就行。很多时候写代码容易，但是读代码难，这是很多人有的感觉，尤其是没有文档，注释的代码更是看了伤眼伤神。而且重构可能带来新的问题，遗留项目更是没人敢碰。
那到底该不该重构呢？或许我也不能说出绝对的理由，不过我有自己的理由，首先我对代码有洁癖，见不得乱糟糟的代码，不过我更多的情况是在写的时候会做代码审查，看看能不能够用更简单的方式实现，对于多次重复出现的代码会考虑封装一下以便共用。至于已经上线很久以后发现的烂代码还是谨慎重构，太复杂的就不要动了。
有一种比较频繁出现的情况是，有很多时候会写之前写过的代码，某个类似的功能，这个时候是坚决会对以前的代码重构简化，我讨厌写重复的东西。往往能将以前的代码缩减不少使之更精简明了。
对于重构的意义除了上面提到的，个人认为还有一个好处——虽然一次不能写出最好的代码，但是只要有重构的意识，至少是能写出比上次更好的代码，也算是经验总结，要不然怎么会出现那么多设计模式。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>做菜技巧-很重要又很容易被忽视的做菜技巧</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/56499caf536a927c57d10a9c/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 09:06:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/56499caf536a927c57d10a9c/</guid>
      <description>烹饪可以看一个人的性格，慢性的人喜欢慢炖，性急的人喜欢爆炒，心细的人爱做复杂精致的菜，但不管什么样的性格，烹饪都需要保持一个好心情才会做的好吃。
0、放盐的多少关系着一道菜的生死，最关键的放在最前边讲
1、鱼煎过后再煮才会变白汤，而且要双面煎（某电影有提）
2、炖骨头汤时冷水下锅小火炖6小时变白，重复加水时万不可加冷水，只要一直保持加热水汤可以一直是乳白色（当然骨头没有营养了记得换掉）加一滴醋会瞬间变清汤
3、任何肉类在遇热后在遇冷怎么煮都不会烂，所以做红烧肉一类的菜在烹饪过程中万不可加冷水（另补充补救的办法，利用高压锅的超高内温可以再次溶解肉类，有同学说有地方喜欢吃弹的可以用冷水处理）
4、99％的菜都在临近出锅前才可以加盐、醋这两种调味品，过早的投入不仅影响口感，还会使菜变得难看
5、灵活的运用酱油，分清酱油的种类，分别的作用，最简单的是生抽调味，老抽上色
6、炒鸡蛋记得用筷子炒，炒的时候慢慢的将鸡蛋滑散，你会发现因为受热均匀鸡蛋变得更蓬松更大了
7、学会焯菜，在菜变色的同时捞出，有些需要口感清脆的菜还要立刻过凉水
8、炒菜要遵循一个道理，最难熟的先下锅，可以生吃的最后放
9、永远不要忘记葱姜蒜，他们很重要
10、糖有时候是为了甜，有时候是为了更突出咸或者辣，同理盐有时候是为了咸，有时候是为了更突出甜（全靠这个多年来耻笑表哥的料理能力）
11、肉类遇到酸会变嫩，很多菜吃起来并没有酸味，可是却有一丝丝说不清的醋香，其实那是在出锅前加了一瓶盖起锅醋，起锅醋适用于绝大多数肉类炒菜
12、可以去腥的东西有很多，味精，鸡精，白糖，料酒，柠檬皮都可以用来去腥
13、记得酸是甜的老婆，辣是甜的二奶，酸是辣的姐姐，咸是辣的闺蜜，甜是苦的哥们。他们是黄金搭档（这是母上的经验之谈，适用于绝大多数料理）
14、炸肉类火不要大，否则面衣糊了肉没熟，快熟的时候火不能小，不然油都被吸到食物里，这也就是复炸的用意。（母上万岁）
15、学会油泼，最简单的练习水煮肉片
16、记住你吃过的每一道菜，有些蔬菜的经典搭配是全球通用的，比如茄子配蒜，洋葱配肉
17、蒸米饭加点油会让米颗粒分明，加百合会让米饭变甜，加啤酒会让米饭变香，用高压锅蒸米饭更香，隔水蒸米饭更筋道，淘米水是最好的天然餐洗 净，糊锅了插几根葱，有的时候可以挽救米饭（家父是料理界的格格巫，经他手的食材都会变成碳，没有碳化的部分还不熟，我就天然的领悟了这个能力了）
18、想要鸡蛋嫩，打鸡蛋的时候加水（小学看小当家学到的）
19、切肉要逆纹路纵向切，不然咬不动煮不熟（肉丝顺纹路切，不然会断，速成鸡肉一类较嫩的肉类需要顺纹切不然会散，速成猪肉的肉质较鸡肉更老比 牛肉更嫩要斜切，土猪肉则纵切，整块的猪肉又需要逆纹切，总之需要自己理解肉类的紧实度选择切的方向，谢提醒）切蘑菇要顺纹路不然吃起来太糯，切笋要避开 纹路斜切不然切不动也咬不动
20、整块的肉料理需要断筋，用刀背给予一定力道，不需要太大力，重复在肉面敲打3分钟
21、辣味不是只有辣椒，还有黑白胡椒，姜，蒜。同理甜味不只有糖，还有蜂蜜，果糖，各种饮料等。酸味不是只有醋，还有柠檬，山楂等
22、蜂蜜也可以用作嫩肉（食戟之灵）
23、一定要试菜，由于很多菜重要的调味都在最后步骤，试菜可以很大程度上解决味道不够的问题，所以最后的关键调味料宁缺毋滥！调味结束后不要忙着关火，试过之后没问题在出锅，俗话说饿死的厨子三百斤，就是说的试菜
24、热锅凉油是为了给高蛋白食物一个缓冲，不至于外面熟了里面不熟，还有个好处是蒸腾锅内多余水分，不至于遇油飞溅，多用于滑炒，上浆的肉片什么的。热锅热油，锁水，用于爆炒
调料：
1、鱼香味（sorry，各严格的原产地同学表示我这个鱼香太水了，我就删掉了，正经八百的鱼香据说非常稀有，几近失传，我此生可能无缘吃到，本着不会不写的心态我就不加了）
2、红烧就是老抽上色＋生抽调味＋糖
3、宫爆味就是生抽＋水淀粉（或豆瓣酱，也有凝固的作用）＋干辣椒＋糖＋醋＋葱白
4、勾芡就是淀粉＋各种液体预热凝固（糖醋里脊，糖醋鲤鱼也是）
5、韩国味就是韩国大酱＋韩国辣酱
6、照烧汁就是蜂蜜＋日本酱油
7、老干妈豆豉可以直接用做调料，比如回锅肉，蛋炒饭
8、关东煮汤料，日本酱油，苹果，海带，水果萝卜，炖4个小时（有先后顺序）
9、白灼就是蚝油＋糖＋盐＋葱蒜
10、火锅蘸料：①花生酱＋芝麻酱＋盐或者生抽＋巧克力＋水调成糊状菜肉蘸料（这就是店里的秘制酱料，某前男友教的）。②海鲜汁＋凉拌酱油＋蚝油＋醋＋糖＋香油＋香菜碎调成肉类蘸料（火锅店吃还是在家吃都很方便，另一个前男友教的）
11、蛋黄酱就是原味沙拉＋鸡蛋黄搅拌均匀
饺子馅：
**1、红肉类：**各种红肉馅＋各种配菜＋十三香或者五香面少许（去腥）＋白糖少许或者耗油（去腥，耗油本身有 甜味取其一）＋姜汁（去腥，超市有卖）＋料酒（去腥）＋香油（母上会在添加花生油用作调味）＋盐＋鸡精＋生鸡蛋＋花椒油（去腥，是有多腥！）（羊肉属于味 道较重的肉类可以用胡萝卜大葱来遮掩一点点味道，另有的地方肉馅会加酱油）
**2、白肉类：**鸡肉或者鱼肉＋猪肉或者牛肉＋各种去腥少量版＋鸡精＋韭菜或者胡萝卜（别的配菜没试验过，因为韭菜跟胡萝卜属于重口味蔬菜，可以中和不和谐的味道）
**3、素馅类：**各种蔬菜馅（各种含水量大的蔬菜都需要在剁好馅后撒盐静置一段时间过滤掉多余水分，此步骤为杀水）＋香油＋盐＋炒鸡蛋＋木耳碎（可以不加）＋鸡精
**常备的调料：**盐，糖，米醋，豆瓣酱，郫县豆瓣，老干妈豆豉，料酒，鸡精，白胡椒粉，黑胡椒粉，花椒，葱姜蒜，干辣椒，香油，蚝油
**可选调料：**番茄酱，白醋，各种混合酱油，黑白芝麻，干木耳，干香菇，干银耳，枸杞，沙拉酱，蛋黄酱，千岛酱，金枪鱼罐头，花生酱，芝麻酱，豆豉鲮鱼，午餐肉，方火腿，各种罐头，咖喱，姜汁，蒜汁，花椒油，米酒
**炖料类：**桂皮，八角，肉桂，香叶，山楂干，柠檬，十三香（柠檬籽与香叶有苦味，放的时候记得去籽，少量）
根据上文的理论进行的一些简单的料理实践，通过一点点更改原有做法，从而突出个人特色，但又不会变成黑暗料理的方法，要知道我那些年做过多少黑暗料理才总结出来！
番茄炒蛋：（由于番茄是酸的，可以跟刚才提到酸配甜或者酸配辣可以混搭一下，那么做法就变成）鸡蛋加水打 散，下油锅（油温要高一点）用筷子炒到凝固盛出待用，下番茄炒到出汁，喜欢汁多就多炖一会，加入白糖，加入炒好的鸡蛋翻炒均匀，出锅前加入盐，蒜片，待闻 到蒜香的时候即可关火盛盘，这样的番茄炒蛋酸甜适口，鸡蛋蓬松滑嫩，又有一丝微微的蒜辣混杂着蒜香，最适合下饭。
水煮肉片：（这道菜有个简单的逻辑，肉要碗里熟）
1、里脊肉或者牛肉切薄片（有朋友表示新手难切，加入方法，将肉在速冻层冻半小时再切肉会定型），加入鸡蛋，淀粉，盐，料酒腌制2小时
2、可以选用各种带叶菜，我喜欢油菜或者圆白菜，生菜撕成块状大小随意，加水，盐煮菜5分钟后连汤带菜一起盛出。
3、热油把肉炒到变色断生铺在菜上，撒上盐，辣椒粉，葱碎（新手请加入超市花椒粉，或者花椒在微波炉叮一分钟用蒜窝捣碎铺上）
4、重新热油放入花椒，干辣椒煸糊（有朋友表示蹦糊有苦味，糊不是真的让他变成碳，红色脆硬或者红黄相间即可，上一部加了花椒粉的就不需要花椒了），趁着油温最高的时候浇在肉跟料上即可。
高油温与菜的热度会将肉煮熟。由于用料随意这基本上算是入门级的肉类料理，对于刚学做菜的人来说，这算是拿的出手的大菜了。
洋葱炒肉：（会用到上面我们说到“起锅醋”这个东西）
1、随意猪或者牛肉切丝用生姜，料酒，盐腌，淀粉制十分钟；
2、锅中倒油，烧热，放入腌好的肉丝，迅速拨开，炒到肉丝变色；
3、加入洗好、切好的洋葱，放入适量的酱油，和盐；
4、加入味精，倒入一瓶盖米醋，翻炒5秒出锅装盘。
全靠那一瓶盖醋，从不吃洋葱的傲娇表弟把盘子都舔了。
回锅肉：（好开心，辣的哎）
1、将二刀肉（有的地方叫二条，就是肥瘦各一半的肉）整块放入热水煮熟
2、用筷子试插，如无血水渗出即已熟透，捞出，待冷却后切成薄片备用（上面提到过不可接触凉水）
3、青辣椒洗净，去蒂去籽，切成菱形</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nokia诺基亚XL4g开不了机</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/563ec26201908e12987ef72a/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 03:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/563ec26201908e12987ef72a/</guid>
      <description>昨天用了一天的手机，晚上用着突然就黑屏了，死活开不了机，以为是没电了，充电时也开不了机。奇怪的是用了一天一直显示满电，怎么突然就坏掉了。抠电板试试，还是开不了机。扣电板充电，总算有点反应了，但是还是开不了机，不过这种情况遇见过，就是刚买回来试试有没有问题时没装电池充电一闪一闪的震动就是开不了机。后来才发现要装了电池才能开机，但是这次为什么装了电池也开不了机，反而是一点反应也没有。今天早上起来用数据线连接电脑打算刷机试试，刚连接电脑也是开不了机，就把电池扣掉，这时出现了充电的反应，原来是一点电量都没有了。充了一会总算是开机了。所以，如果突然开不了机可能是一点电都没有了，建议先充一会电再开机试试。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个下载电子书籍的好网站</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5628ab0882f22d389ded545a/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 09:23:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5628ab0882f22d389ded545a/</guid>
      <description>http://www.chnxp.com.cn/
几乎可以下载到任何想要的书籍</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一名赣州车主处理“碰瓷”过程，值得认真学习</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5617523fbfae4b590b7a4aab/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 05:35:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5617523fbfae4b590b7a4aab/</guid>
      <description>一名赣州车主处理“碰瓷”过程，值得认真学习，文很长，但值得一读。
保险公司会吓唬你，交警也会嫌麻烦忽悠你，只要你捂紧你的钱包，除了时间，其实你不必付出任何费用来缴纳到这场事故中。
#m第一篇 事故过程和处理
第一章 事故发生 14日早8点左右，我从厚德路由东向西正常行驶，越过厚德路小学路口约10米后，前方一电动车突然左转横过机动车道然后逆行欲进入厚德路小学，由于她车速太快，电动车后座上反向乘坐的小女孩将左腿伸出车外，致小女孩左小腿撞在我车的右前大灯上。
事故发生后，小女孩拼命哭叫，我无法判断伤情（虽然我知道肯定没大事），对方也不提如何处理，对于这种手段老辣的人，为避免被敲诈，我决定报警、出险走正当程序。
警察、保险先后到场，警察也不主动提调解，我也就不提，因为我认为是对方全责，保险的希望我私了，还说不私了对我很不利，拖车、停车费是不赔的，当时有点心动想私了，但很不甘心，对方也不说私了的事，还强说我撞他，小孩又被120拉走，内心深处其实很想完整的走次事故程序（还没出过双方事故），也很不服拖车、停车费问题，想和交警较量下，再考虑到马上放假不太用车，最后还是决定走正常程序。
交警看双方不能现场调解，于是叫车来拖对方的电动车，扣下我的驾照，叫人开我的车去停车场，我也去直属大队事故科领回扣车单据。
回家马上查法规，等看到法律规定（《中华人民共和国行政强制法》第二十五条、第二十六条）停车、鉴定、检验费用由行政机关承担，心里踏实多了，也明白保险公司的险恶，他当然希望当事人私了，他就可以不费时、不费力、不出钱，还拿一般人很害怕的停车、拖车费来吓人，还好没吃他那套。继续查到事故责任认定书应当在10个工作日做出，事故责任认定书作出后就可以拿回车子，感觉更没什么了，也就半个月吧（当然各人情况不同，好车或没车不行的人另当别论），咱能等。
策略：事故发生后迅速判断各种因素，做出最有利选择
第二章 对扣车的行政强制行为提出行政复议 怎么讲车都是被扣了，心里总还是不舒服也不服气的，其实车主都明白，交警扣车无非就是希望机动车主能赔钱结案，警察省事又不容易发生信访事件。很反感交警动不动就扣车，于是继续查法规，发现法律只规定“因为收集证据的需要”（《中华人民共和国道路交通安全法》第七十二条）才能扣押事故车辆而且扣押车辆需要履行很多手续（《中华人民共和国行政强制法》第十八条、第十九条、第二十四条），当时想不通这么简单也没有车辆损失的事故还要收集什么证据，而且扣押财物是要履行必要的法定程序的，于是马上写好行政复议申请书，下午就去交警支队。
到了支队进门要登记，一开始说去法制科，门卫说没这个科，于是说去行政复议办公室，门卫居然不知道有行政复议办公室，瞎指挥让我去7楼，整个7楼没有挂牌的办公室还都锁着，还好碰上2个穿制服的警察，问了以后说在4楼，于是去4楼，其实4楼是对交通事故责任认定书提出复核的地方，那里一个领导模样的人开始也以为是复核，问清是对行政强制行为复议后，打了电话问别人才说要去6楼秩序科，于是明白，很少有人提起行政复议啊，大家业务都不熟啊，中国真是刁民太少，天天在网上费唾沫没用啊，不如实际做点什么，赣州每天多少事故多少车被扣啊，别说多，每天有一个人复议，交警支队门斗挤破了，如果每个人对发生在自己身上的不公都提出行政复议、行政诉讼，中国早就官不聊生，早就不是现在这个样子了。
终于到了6楼，马上发现有个办公室挂着行政复议办公室的牌子，心里骂门卫：文盲加法盲，怎么TMD都这素质啊。可门锁着，正好以前坐电梯上来的几个警察也走过来，一问是行政复议的，马上进了秩序科办公室。和每次行政复议一样，对方总是推脱说些理由，一番唇枪舌剑后，最后表示什么也别说了，按行政复议法规定的程序办理吧，对方终于没办法说受理了。
一等就10多天，什么消息也没有，其实早就知道这样的结果，因为每次复议哪个行政机关都这样，25号过完节也放暑假了，于是再去交警支队，直奔秩序科，进门一说要拿行政复议受理通知书，对方和以前一样搬出领导不在要审批所以还没办等等说辞，我也冷处理，只问什么时候能拿到，一个主管模样的说今天一定会联系你，可今天26号了，还没动静，准备明天再去联系。
咱也不急，先施加压力，看事故中队这边责任认定书怎么出，如果不认定对方全责（其实全不全责都是保险赔，我只是找理由和警察PK），我就两边一起动作，同时打2场行政诉讼；如果认定对方全责，还要看拿回车子的过程是不是没有障碍，不爽的话还是打官司（呵呵，我无责也要打官司，要交警好看）。
第三章 调解、检验等前处理程序 15日下午，到事故中队调解，我早考虑好了，直接说调解就是各走各路，看着对方拿着各种片子和单据想问我要钱的样子，我很想告诉他：首先钱应该保险公司出，如果是抢救（什么是抢救法律也是有明确定义的）费用交警会责令保险公司垫付，也是与我无关的，只有超出交强险限额的部分我才承担，其次，事故责任认定书出来后你也是与保险公司协商赔偿，我可以不介入的，如果对保险公司的赔偿不满只能向法院起诉，法院判保险赔多少让它赔，超出交强险限额的部分按责任法院判我赔多少我才赔，我的损失只是用车不方便，这么小的事故而且你全责，我很欢迎你去法院起诉，说不定我反诉你，我还可以拿点钱呢。当然没说，反正我没出1分钱，懒得和他怄气。
直接谈崩回家，其实真的是为了对方好也为了交警好，自我拔高下，呵呵：如果我赔了钱，对方下次还会违章，这次我是谨慎驾驶车速很慢，下次碰上个飙车的那结局很难想象，你就是赔了钱，人没了有什么意思？交警也就只图自己轻松，现在道路交通拥堵、事故多很多原因是行人、非机动车违章多又难管理、难处罚，好嘛，管不好行人、非机动车，交警就压迫机动车方，扣车迫你就范，让我这个机动车主免费帮你们教训下违章非机动车有什么不好啊。
21号去事故中队做笔录，本来也没啥说的，交警叫我复印下被扣的驾照，可气的是去4楼复印居然要1块1张，还是个律师事务所的，中国就这帮黑心的狗腿子搞坏了，懂法执法的人都不守法。浪费他2张纸，然后问他要FP，他不给FP，我也就转身去楼下找店家，靠，狗还真多，紧挨事故中队一家复印店先问复什么，一看是驾驶证也叫价1块，插，哪天我办完这件事，把这两家店一起投诉到工商局去。继续往前走，很快就找到家2角的，既锻炼了身体又省了钱，还战胜了黑心狗，还是蛮愉快的（咱是个闲人，时间多，其他人慎重），只是悲哀中国狗太多还有人闲着没事拯救狗的（赤那），更悲哀中国良民太多，那个律师事务所明显占用国家资源（办公室居然在行政机关内），与交警肯定有利益关联，而且非法超出范围经营（律所没有复印的营业执照的），也没一个人去投诉，难道我又要成为第一个吃螃蟹的人？
做笔录的时候，来了个处理事故的，可怜兮兮的样子，上来就发烟，还给我1支（我不抽烟，也没发烟给过交警），那警察也够坏，拿出好几份鉴定报告让那人去复印，还要那人去交鉴定费，那人很老实没有一句怨言地去了，我看着他的背影心底无限悲哀，***也只能现在这个样子了，人民就这水平啊，这样的水是不可能覆舟的，同时心底打定主意，以后决不去复印、更不可能交任何费用。
26号下午通知我去拿车辆性能检验报告，办案协警还是叫我去复印，我先拿过来看完检验结论合格，然后装傻，怎么叫我去复印啊，也许是昨天去支队要复议通知书的消息传到这边，起了效果，主办的正式民警知道我难对付，就叫协警别啰嗦自己去复印（我判断一定是去4楼那律所不要钱复印来的，黑啊），然后，告知我如果双方对检验结果都没有异议，就可以拿车了，还说不管你交不交费，都会放车。呵呵。
第四章 车辆技术性能鉴定报告 拿到鉴定报告第一眼看结论，合格，2月年检了，意料之中，但也算放心了；可看见日期很不爽，送检居然写15号，这么简单的鉴定居然要11天到26号才出结果，很显然是交警与司法鉴定所穿一条裤子，要么是更改送检时间包庇交警（因为法律规定要在事故发生3个工作日内送检），要么是故意拖延时间，配合交警长时间扣车，法律对鉴定的期限规定太宽松，《交通事故处理程序规定》是20天，《司法鉴定管理条例》是15天，鉴定时间还不算入办案时间。
我的策略是去司法局投诉，虽然没有证据，但就按我自己猜测的写，既不要钱，写错了也不犯法，呵呵，投诉立案了司法局就会去查，查出问题自然好，一般来说总会有点问题的，特别是鉴定程序上，这些官办鉴定机构也是老爷作风；司法局这边也可能出错，反正司法局要出书面处理结果，到时再找他们的漏洞，不过司法鉴定的行政官司很难赢，法律基本空白，但可以行政复议，反正不要钱，但也止于行政复议。
第五章 高潮：拿回自己的车 26号拿鉴定报告，27、28、29三天双方都没有对鉴定结论提出异议，7月2号鉴定结论确定，但当天因有事去南昌没能去拿车，7月3号，办完事10点来的交警办公室，等到10点半大仙终于回来了，向办案的正式民警提出拿车的要求，这个家伙估计是早准备好的，居然说要等鉴定结论确定5天后才能领车，因为这几天对方可能申请法院诉前财产保全（浑蛋法律术语还知道点啊，可法律不行）；本来倒也早就预料交警会找借口，没什么，但可气的是边上一个凯莱律师事务所来办事的律师居然为讨好交警帮着他说些违背法律的说辞（唉，TMD狗真多，完全如先生狂人日记的情形）；我随即反驳：第一，法条明文规定是鉴定结论确定5日内领车，没有5日后领车的法条，要继续扣车请提供法律依据；第二，法院与你们不是一个系统，如果法院委托你们扣车请提供委托书。丫的居然还嘴硬，于是向他们领导投诉，回来交警改口了，自己还找个台阶：领导这么说了怎么办呢？好无辜的样子，勒个去的，过会打印车辆放行呈报表的时候审批理由里就是我说的法条，他根本就是知法犯法，丫的天天都在这么办还来故意刁难我，好吧，看我的。
吃完饭直奔吉埠新村停车场，交了放行单，如我所料守门的要我交19天20元/天的停车费，和开车来停车场的开车费50元，共计430元，于是我迅速拿回放行单，“还要交钱啊，交警没说啊”，守门的当然不肯。于是不废话，转身出来拨打110，报警说有人在吉埠新村非法扣押我的车辆并向我敲诈勒索，接警的也想混，说你们这是纠纷啊，自己解决啊。我说我有车辆放行单，车辆就处于合法自由状态，任何人阻拦就属于非法扣押私人财物，接着问你受理不受理，会不会出警？她没办法，说你等会。很快沙石派出所打来电话（这一点还是要肯定的，110必须出警现在规定的很严），还是一番唇枪舌剑，派出所的总推是纠纷，我坚持即使有纠纷任何人也不能非法扣押私人财产，没办法派出所答应出警。因为是午间休息时间，停车场那边与交警领导暂时沟通不上，于是民警说那就等会他们与交警联系了再说吧，我于是坚持回派出所作报案笔录（这点要强烈提醒各位朋友，千万别在现场傻等，一定要去派出所做笔录，否则，很可能警察出警后会记录为调解处理，很可能就没结果了，你要再提也还是要去派出所作笔录，被对方看出你不精于法律，再打交道就锐气尽失了），因为一旦形成笔录，这个案子就不是纠纷而是治安甚至刑事案件，派出所要结案（不按非法扣押财物处理，你可以行政复议），材料很多涉及面很广，派出所不愿意，自然会给停车场施压（毕竟其行为涉嫌犯法），交警也知道自己这么承包出去不合法，万一媒体曝光就很麻烦。
做完笔录再去停车场，还在路上，派出所的警官就打来电话：你去找停车场，我已经沟通好了。到了停车场还顺利，车都摆好位置了（第一次来我的车是被堵在里面的），老板娘来了，很气也很无奈的诅咒：我们这了敞开大门欢迎你常来，我回复：谢谢您吉言，心里说，我常来你也收不到钱。开车回家，第一件事洗车，去晦气；第二件事，发帖，哈哈。
第六章 余味：总结 1、关于行政复议：个人认为行政投诉和行政复议是公民个人维权最有效的手段，当发生侵害您权利的事件时（如您楼下某餐馆排油烟），确定侵权人管辖的行政机关和违反的法律条文，然后向行政机关写投诉书或现场投诉（如上例向卫生局、环保局投诉），如果行政机关不处理就向其上级机关行政复议，以我个人的经历基本全部能解决，当然这需要一定的法律技巧。特别的，行政复议是法律规定的行政机关必须受理处理的程序，在这个程序中，行政机关必须提供做出行政行为或不作出行政行为的法律依据和证据，行政复议必须受理且必须制作复议决定书，那么你就可以审查复议决定书是否合法，以及其依据的事实和理由是否合法，这样你就不用自己去搜集证据。这整个过程没有任何费用，花的时间也是很有限的，而收益是巨大的，很有效。
2、关于车辆技术性能鉴定：依据法律规定，交警只有在需要收集证据的情况下才能扣押肇事车辆，而目前交警能提供的收集证据的最主要理由就是车辆技术性能鉴定，其实这是交警的借口，无非就是要扣车牟利，那么P民的策略也很简单，就是不出鉴定费，鉴定费这个东东可不像停车费，你不给就拿车很麻烦，交警一定会叫鉴定所先鉴定，因为这是法定的证据和程序，你不交鉴定费，交警也必须按法律规定的时限结案，所以在这点上，交警耗不起你，他是很怕你耍无赖的，像我的案例一样，交警看我难缠连要我交鉴定费的要求都不敢提。
如果每个车主都不交鉴定费（这其实真的很容易做到），那么交警就会内牛满面，你想想，如果车主不交钱，就只能按法律规定由交警承担，而交警会把招待、旅游、公车费压缩出来交给鉴定所去吗？不给的话，又有哪家鉴定所会与交警合作免费鉴定呢？而不鉴定，交警扣车的法定理由就消失了，所以，只要每个车主坚持不出鉴定费，很快，大家的车辆就不会被扣了，大家只要花很少的努力就可以有很大的收获，QS们要努力啊。
3、关于110：个人的实践总结，目前110是维权的一个强有力手段，如果你是合法权益一方，你应该不会惧怕110民警到场，而110的到场会为确定现场证据、控制事态恶化、威慑侵权一方等等起到决定性的作用，目前110接警必须出警的规定非常有利于合法权益方保护自己。当然110报警需要一些小技巧：1、适当严重化事件，这不是诬告陷害，只要事实存在，你对事实性质无论怎么理解和严重定义，都不是诬告陷害，是不负法律责任的；2、如果你确定希望民警到场，你就只需要坚持要求民警到场就行，不需要多说理由，就问你受不受理、出不出警、什么时间出警就行了，110是不敢不出警的。
对于没有明显暴力事件，110一般都会按纠纷调解，如果你对处理不满一定要坚持报案，去派出所做笔录，笔录的时候亦可以按你的理解以最严重的罪名报案，坚持按你说的记录（因为这是你的笔录，你说了算），不要轻信民警的引导和对你措辞的修改，否则不签名，民警是不敢不做笔录的，因为这是110处警的必要法律文件。不要怕做笔录会浪费时间，这与你今后维权自己收集证据相比是完全值得的。
4、关于停车费：法律有明确规定，只有你坚持，然后选择适合自己的策略和方式坚持自己的权益，交警是不敢向你开票收费的，而你真的没有义务向停车场缴费，因为你其实与停车场完全没有法律关系。特别重要的，如果没一个车主都不交停车费，那还有谁会免费为交警管理肇事违章车辆，你相信交警会从自己的经费里拿出钱来吗？如果没有停车费收入，每个停车场都要倒闭，那每个车主就都不会被扣车了，这实在是广大车主的最强福音啊。这会很难吗？
5、关于停车场：本案中停车场挂出的牌子是“赣州市肇事车辆违章车辆管理处”，这个牌子会吓倒很多P民，其实，单从名称上分析，我就可以下结论，这是一个三无的非法组织。1、名称中没有冠以“赣州市公安局交通警察支队”说明不是交警的下属单位，现场也没有一个穿正规警服配警号的人员，在派出所联系交警时，交警也明确承认停车场是完全社会化的；我们也不可能在行政事业机构编制中找到肇事车辆违章车辆管理处这个单位；那么它是社会团体或企业法人吗，单从名称上“管理处”这个名字就不可能登记为任何社会团体或企业法人；所以毫无疑问的“赣州市肇事车辆违章车辆管理处”只是一块吓唬人的野鸡牌子，没有这个单位也就不可能有营业执照，也就不可能有收费许可证，那么它收费就完全站不住脚。在整个过程中停车场根本没有悬挂、出示过营业执照和收费许可证，这就是本案中停车场会屈服的根本原因。
因为我没有交费所以不知道以前的朋友们缴费单是什么样的，上面盖的是什么单位的章，如果你现在还保留着单据，又想拿回这些钱的话，给您支个招：1、先看是什么单据，应该必须是行政事业性收费单，如果是FP（其实FP是不合法的，因为你与停车场不存在合同关系，停车场收钱属于不当得利，可以民事诉讼，当然那个更麻烦，就不多说了）必须加盖公章；如果是行政事业性收费单，可以去财政查询单据的真实性和时效性，如果是FP可以去税务查（没FP直接投诉）；个人直接下定论，这些票据如果不是假的也一定存在瑕疵（如过期、与收费项目不符、收付单位与登记单位不同，因为根本没有停车场这个单位等等），然后要求财政或税务查处；3、进一步的可以去派出所报案诈骗，这个可以成立的，因为对方捏造了一个不存在的单位（也就是伪造事实），在没有合法收费依据的情况下使用虚假的单据，骗取财物，这个涉案金额很大啊，很可怕啊。再吹下牛，如果是我，坚持报案和行政复议（如果派出所不立案的话），一定会成功。
你说如果这件事变刑事案件了，或者媒体把这些法律关系曝光了，别说停车场怕，交警也要尿裤子啊。
6、其他途径：至少，您可以向工商部门投诉非法经营。前面已经说了，以我的判断全国这类停车场90没有营业执照，100没有收费许可证或者收费项目不包含停车费，注意这里的停车费是指交警扣车发生的，不是自愿停车发生的。如果你耗不起车辆被扣时间，也可以在交费后，拿票据向工商投诉非法经营和强制交易（你与停车场没有合同关系），如果没有票据或票据有瑕疵还可以向税务投诉，很多投诉都只要打个电话不会很难。
第二篇 保险赔偿:事故责任认定复核 7月6日下午，交警通知我去拿事故责任认定书，交警以“对道路的交通动态注意不够，忽视安全”“违反《中华人民共和国道路交通安全法》第二十二条第一款”为由，认定我负次要责任，很是无语，中国法律中口袋罪很多，对执法者的限定很少，好在我有准备，写好复核申请，9号上午就交去支队事故科。事故科的人说会把受理通知和结果寄给我，正好要上山度假1个月，也就不去管它，期间木有任何关于交通事故的电话给我。
道路交通事故认定复核申请书
申请人：，男，19年月日生，住址：赣州市章贡区红旗大道**，身份证号：****，电话：****
被申请人：赣州市公安局交通警察支队直属大队，地址：赣州市东郊路，电话：8123138
第三人： 陈XX，女，19年月日生，住址：赣州市章贡区贸易广场西区* ，身份证号：***，电话：***
申请人因为不服赣州市公安局交通警察支队直属大队赣市公交直认字[2012]第272号《道路交通事故认定书》，申请复核。
复核请求
依法撤销赣州市公安局交通警察支队直属大队赣市公交直认字[2012]第272号《道路交通事故认定书》，对本起交通事故重新作出责任认定，认定申请人不承担本次事故的责任。
事实和理由
一、认定道路交通事故发生经过与事实不符 原认定书认定： “2012年6月14日7时55分左右，陈XX（对方）驾驶赣州A404XX号电动自行车（搭载叶X）沿厚德路由西向东行驶至厚德路小学门前路段时，在左转弯过程中，叶X左脚与相对方向直行由XXX（本人）驾驶的赣BHXXXX号轿车擦刮”。
申请人认为与事实不符：
1、从现场示意图可知，碰撞点位于厚德路小学路口西端以西10米外，距道路北侧边缘1.5米处，第三人左转横过机动车道后因送女儿叶X上学欲进入厚德路小学路口，故沿道路北侧向东逆行，并非如原认定书所述“在左转弯过程中”。碰撞点距道路边缘仅1.5米，而且是叶X反向骑乘，左脚伸出电动车尾部发生擦刮，而该电动车的长度已经超过1.5米，在这样的距离内，第三人不可能继续横过道路向道路边缘（道路北侧）运动，因而第三人必然已经改变运动方向，而从第三人送女儿上学的目的可以判定：第三人必然沿道路北侧向东逆行欲进入厚德路小学入口。
2、从“叶X左脚与相对方向直行由XXX驾驶的赣BHXXXX号轿车擦刮”的认定可知，叶X为反向骑乘，因为，如果叶X正向骑乘，双方车辆右侧碰撞只能伤及叶X右侧肢体，而叶X左脚受伤故为反向骑乘，由于叶X反向骑乘而第三人车辆后座有较大的靠背，致使叶X左脚不得不外伸，超出第三人车辆车把宽度与车尾，因而与申请人车辆擦刮。被申请人对如此重要的事实没有认定是严重失职。
二、认定交通事故成因错误 原认定书认定：“当事人XXX当日驾驶机动车行驶至学校门前路段时，对道路的交通动态注意不够，忽视安全”。
申请人认为是错误的：
1、被申请人没有任何证据证明申请人“对道路的交通动态注意不够，忽视安全”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于写博客的一些奇怪事情</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/55fe24c7079f8670036cbeb6/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 03:15:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/55fe24c7079f8670036cbeb6/</guid>
      <description>我是做技术的，平时也有喜欢写写博客，但是由于自己作文水平有限，又比较懒，所以很少写大篇幅的内容，也很少为了写一篇文章而到处收集资料，毕竟不是专业写手，就是为了记录一下工作遇到的问题，虽然写的时候本着一颗能帮助他人的心，希望自己写的东西有助于其他人参考，但是通过平时查找资料的观察发现，有时在看别人文章的容总是很难读懂，或者写的不够详细，然后又找了很多资料后终于搞懂了。事后一想，还是自己写一篇更易懂的博客吧！
听说优秀的博客都要有配图
然后花了点时间把自己理解的整理出来，很有成就感的发表出去，可谁又能想到其实自己也可能重蹈覆辙，走了前人的路，在别人看来同样晦涩难懂。造成这种情况的原因其实与作者有关与读者也有关，作者不能全方位的表达出思想，读者又不能百分之百的理解作者的意图，然后就形成了后浪推前浪的补充风波，或许知识就是这样不断翻新传播的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>年中总结</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/559774527756526fccc59577/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 05:51:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/559774527756526fccc59577/</guid>
      <description>三月的时候做了一个简单的计划，主要是在前端知识方面的学习，包括HTML5，CSS3，bootstrap,angularjs。到目前的四个月时间里工作内容基本包揽了所有前端任务开发，从不会到会，到熟练，对于我来说痛并快乐着，学习过程虽然艰难，但是如果让我每天重复一样的工作内容真的会很烦躁，而现在连做梦都会梦到遇到的技术难题，想到解决办法就迫不及待第二天上班去解决。这样一路下来，除了angularjs不太熟练其他都可以轻松胜任，这是不是离全栈更近一步了。
虽然angularjs这个坑挖的越来越深，下一个2.0版本也不向后兼容，让人纠结该不该继续学习，不过其实大家都对它的先进性认可的，暂时不会放弃。No这样的话前端技术暂时没有要学习的，接下来就是要学习服务器方面的东西，Linux操作系统，Nginx服务器使用，MySQL数据库优化，NoSQL公司暂时没有使用就先不深入学习了，不过好在公司的技术使用上有决策权，如有必要还是希望能用上，从上次活动服务器挂掉得出结论，MySQL不作特别优化处理是有点难以支撑高并发，有点与nodejs不搭调。
总体来说，这几个月成长不少，除了自己努力之外还要感谢公司提供了我能够充分发挥的环境和前辈同事的指导和老板的信任。——不论公司最后成败，付出的努力不会付之东流。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>旅行有什么意义？</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/556a58ca4739f4caa5d24f88/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2015 00:41:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/556a58ca4739f4caa5d24f88/</guid>
      <description>在网上到处都能看见诸如：“世界那么大，我想去看看”，“来一场说走就走的旅行”,“年轻人最值得去的N的地方”，“再不出发你就老了，年轻人”等等。不知道从什么时候开始出去旅游成了年轻人必干之事。给自己的理由是：“给心灵放个假”，“从不同角度去看看这个世界，在一个地方呆久了会被周围环境禁锢的”，“增加自己的眼界，开阔自己的胸襟”，“年轻时不去，老了就去不了了”，总能给自己找一个很充分的理由把自己都感动了。
但是我想站在一个反面的位置来说说旅行到对于很多人来说其实没什么意义： 首先是旅游是一件耗费时间和金钱的事，没有充裕的时间和金钱想要去旅行着实困难，也有人说可以穷游，是啊，当然可以，不过如果你没有做好风餐露宿，忍饥挨饿，跑断腿的心理准备就暂且打消这个念头，否则就准备好帐篷睡袋睡桥洞下吧，一个月后回来连亲妈都不认识你了。在时间上来说，除非你放下工作，不然只有周末的时间是没法去远处旅行的，如果只是在周围的小圈子里转还能算旅行吗？所以我说的旅行是指去有着不同文化的地域和国家。
其次是旅游是否具有放松心情的功能，说旅游是为了暂时抛开工作去放松一下，可是如果工作上还有很多事需要做，还能好好旅行吗？如果你的工作很轻松，那么还真该去旅游，因为你太闲了，你的工作太乏味太无聊了，只能用旅游去打发时间，我觉得就算是有钱的老板也不可能不关心工作而只想着去哪旅行的。不过事实确实是只有工作轻松无聊的人旅行的比较多吧！对于普通人来说旅游应该是有目的的，比如工作太累，心情不好，这时一次旅游可以分散注意力，改变心情。如果纯粹是为了旅游而旅游，那么这能得到什么？只不过是去别的地方消费而已。在国内出去旅行看到最多的还是人。
我开始怀疑那些年轻人该出去旅游的话是出自何人之口？是年轻人本身吗？你凭什么说年轻时候该出去旅行而不是踏实的工作学习，多读几本书！你确定旅行能长见识而不会影响工作学习？又不是什么作家诗人画家的需要出去找灵感，如果是靠旅行来增加工作激情，那么只能说你还不适合工作或者这份工作不适合你。是老一辈人说的？那他有没有说他自己因为旅行获得什么益处，可能是他后悔年轻时没有旅行，那么你的父母爷爷辈的有没有经常教导你说:年轻人不要光埋头工作，要经常出去玩玩，到处走走，增长点见识，免得老了和我一样后悔。那么话说回来，为什么是年轻的时候该出去旅行呢？有这么几种解释:年轻的时候有时间，没有家庭负担，增加阅历。说的好有道理，谁能不服，所以就有很多人都这么说这么做了。那么我想问，你旅行的次数和回家看父母的次数哪个多，一年全国各地，甚至满世界的跑，有没有回家看过？你说年轻时没有家庭负担，有没有想过还有父母呢，怎么不带他们也去玩，他们年轻时可能为了你而没时间去玩，现在你有时间金钱去玩怎么不带上他们！
我倒是为了写这篇文章搜索了下关于旅行的内容，鼓励出去玩的大多是旅行社，旅游网站发的，个人发的却又没说旅行能获得多少好处，他也不反对旅行，让你自己体会去，当你体会了以后别人问的时候是不是也用同样的话去回答？这样旅行的结果是多了谈资，晒照片去了哪哪哪，吃了什么美食，一大把各地门票，出国签证，还有账单。旅游真有那么多好处你倒是这个总结让大家也学习学习，不要只让我自己体会。
旅游有时候确实可以改变一些事，只不过很多人被网络上的话给洗脑了，盲目跟风。读万卷书，行万里路，没有读万卷书，只行万里路一样是无知。世界那么大，宇宙那么浩瀚，人生只不多短短的几十年怎么可能了解全部，想要自己人生有意义最好的办法应该是让今天比昨天更好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朋友圈微商语录【图】</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5567d3688b7f4aa8a0d1d3f1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 02:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5567d3688b7f4aa8a0d1d3f1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015年计划</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/54fbdd9ed6135b272abc05b7/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 05:26:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/54fbdd9ed6135b272abc05b7/</guid>
      <description>去年底换了工作就没时间更新博客了，新公司中叶使用了新技术，不过自身也欠缺太多，html,css只知皮毛,需要加强学习。bootstrap也是一个快速开发的css框架，但还是要把基础的css学会了才能更快的掌握。公司打算把app从原生转型到html5开发，那么HTML5也是必学的，然后还有angularjs感觉也不错，怎么能不会！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>考虑学习前端开发</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/54525a36d477ceeba7b15d6b/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 15:33:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/54525a36d477ceeba7b15d6b/</guid>
      <description>从开始学习nodejs就关注了前端方面的技术，主要就是HTML，css，现在还真有想法深入学习一下。以前一直从事着后端开发，到现在已有三年，但是感觉自己遇到了一下瓶颈，虽然在工作中没什么难倒的技术问题，但是做着重复的工作实在是没有提升。之前的公司没有值的学习的东西，现在的公司有东西可以学习，但是作为外包可能不会待太长时间，就现在来说，也没有做过核心的东西，所以感觉自己这样下去没有什么竞争力，于是决定从宽度上拓展，下决心学习了nodejs,当初为了学习不知不觉就建立了这个博客，由于没有前端功底，就照搬了一个模板，想要修改点样式却发现很吃力，再看看nodejs,就像是给前端开发的服务端语言，而我却不懂前端，就算学习了好像也派不上用场，好尴尬的存在啊，没办法，还是该学习一下前端知识，至少要能够轻松的修改一个已有的页面吧，要纯粹的搞设计估计还要重新来过，又要花个三五年时间，还是划不来，不过应该主攻后端，兼顾前端，前后通吃。那么我想就从HTML5，CSS3开始吧。
对于这些发点牢骚的内容就想在新浪博客上有个备份，复制一遍感觉好麻烦，新浪博客提供了对外接口，周末的时候看能不能对接一下</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>程序员如何留住健康？</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5437a390da1b84aa1c59d99c/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 09:14:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/5437a390da1b84aa1c59d99c/</guid>
      <description>相信大家已经注意到了，程序员的大部分时间都花在电脑桌前编程，这会损害程序员的健康。其实不需要多么复杂的养生，你只需每天做一些小小的改变，就可以摆脱病痛、保持健康。
变换姿势
虽然站立桌、昂贵的椅子和一些基于人体工程学的玩意的确很酷，哪怕 LINUS（linux 创始人）都在踏步机前工作，而事实上你并不需要这些。
关键是要变换姿势，如果你保持一个姿势数个小时不活动，你的脖子在数天后疼痛是必然的。每 15 分钟站起、坐下、跳、蹲下、活动一下手脚、放松一下眼睛；每小时变换一下姿势；每天走一走，爬一些楼梯，保证你的健康会得到很大的改善，关节的僵硬和肌肉 的疼痛都会得到缓解。
我个人拥有一个电动站立式办公桌， 每个小时我都变换一下姿势。而且我运行一个程序来提醒我每 15 分钟做一个小休息，每个小时做时间较长的休息。对于苹果X操作系统而言，有个“Time out”应用非常好，在 windows 上，我一般采用“Big Stretch Reminder”。
锻炼
锻炼是改善健康最好的方法之一，但是必须用正确的方法锻炼。首先要确保不要在无用的事情上浪费时间。
不要跑步
跑步被广泛当作一种锻炼方式，其实并不适用于所有人。在决定通过跑步来锻炼以前，你需要确认两件事情：1 你的身体状态足以满足跑步锻炼所需，一个严酷的事实是大部分程序员达不到跑步锻炼所需的身体条件。（译者注：对胖程序猿来说，跑步极有可能会损伤膝关 节）2 跑步锻炼需要掌握正确的跑步姿势和跑步方法。
我曾经常跟随在街道跑步的人们，紧跟他们的步伐和僵硬的背部（译者注：作者可能指一部分跑步的人姿势不对，背部僵硬），不正确的跑步姿势极有可 能损伤背部和膝部。如果你想跑步锻炼，请先确保体重不要过大，学习正确的姿势和方法，以慢速跑和短距离跑开始练习。所有超过 5 公里的跑步练习都是过度的，最好是不要以跑步来锻炼（译者注：对长期缺乏锻炼的程序员而言？）
不要骑自行车
你都在电脑前坐了一天了，锻炼的时候又坐在自行车上，哈哈。多么有才的选择啊，先生！如果你真的喜欢骑自行车，那么去骑吧，但不要期望能从中得到什么。
不要到健身房健身
高强度的健身方式适用于有意保持健美外形或有意取得某种特定目标的职业人士。通常，高强度训练不适合程序员们。
我们都有自己的职业目标和适合自己的使命，所以就不要玩健身了嘛。
没有效果，太多疼痛和受伤。健康的程序员不需要高强度健身。
应该步行健身
步行比跑步和其他的方式更好。步行简单、安全而且有效。我每天步行5-10 公里，这个习惯给我的健康带来很大的改善。请买双薄鞋底的好鞋子（仔细看好，不要买仿制经典篮球鞋）开始步行锻炼吧！
如果感到太单调，跑步时可听电子书或者播客。边学习边锻炼，多么充实！
更强壮更灵活
你开始步行锻炼了？很好。让我们进入下一级。首先学会正确的腹式呼吸。这可能需要花几天甚至几个星期的时间来养成这个锻炼时的呼吸习惯，这个技能非常必须，可有效缓解颈部和上背部的疼痛。
程序员们花了太多时间坐在电脑前，可能都忘记怎么运动了。建议从头开始，但不需要任何额外的器材，你只需要在视频网站上搜索运动操视频，然后跟着一起运动即可。
当你的移动变得自然平稳，当你走路柔软得像老虎，当你采用腹式呼吸，你的身材正在变得优雅，而大部分疼痛都将离你而去。我建议以下简单的辅助练习：
俯卧撑、下蹲、引体向上和桥式运动。使所有事情简化而不是复杂化。设定小的目标，百分之百关注在动作技巧上。如果你有兴趣，请阅读《The Naked Warrior by Pavel Tsatsouline （裸体战士》 这本书有很多智慧技巧能帮助你进步。
睡眠
最后，我必须指出的是优质睡眠。大家知道，但却实践的少。使你自己在一个结实的床垫上度过一整晚。不要在晚上还盯着电脑或者手机和平板，至少保证睡前一小时不使用这些电子产品。10 点上床，6 点半起床，你就是个快乐程序员！
结论：
你已经知道了，获得健康很容易。只需保持以下习惯：
 变换姿势 经常休息 不做蠢事，比如高强度器材健身 更多的步行 正确呼吸 训练灵活性和力量 更多的睡眠  只要坚持几个月，你就会看到收获。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
