<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sim on 月盾的博客</title>
    <link>/tags/sim/</link>
    <description>Recent content in sim on 月盾的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2017 03:06:15 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/sim/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>手机丢前必做的两件事</title>
      <link>/blogdetail/5875a127ea6fa8193f372f35/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 03:06:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blogdetail/5875a127ea6fa8193f372f35/</guid>
      <description>很多段子手都曾经发过《手机丢后必做的N件事》这类教程，比如：致电运营商挂失手机号；致电银行冻结手机网银；手机解绑支付宝；微信冻结账号；修改微博、微信、QQ等密码；找手机运营商补手机卡；等等等等，实际上，这类教程所要求的事情都不是必要的，真正要做到丢失后手机安全，只需要事前做两件事情：设置指纹密码和SIM卡密码。
以iPhone为例，一般都会设置“查找我的iPhone”功能，由于iPhone有GPS定位功能，小偷如果偷到手机不关机的话，会被GPS定位追踪，因此绝大多数小偷拿到手机后做的第一件事情往往是关机，这正好让指纹锁屏密码和SIM卡PIN码发挥最大作用：如果重新开机，必须要输入手机密码才能开机，同时，SIM卡处于锁定状态，需要输入PIN码才能正常通信，输错3次PIN码后就只能用PUK码来解锁，把SIM卡拔出来查到别的手机上，也需要输入SIM卡PIN码才能通讯，也就是说，不知道PIN码，这个SIM卡就无法接收短信和拨打电话，因此小偷就无法通过这个SIM卡来盗取用户的网银、支付宝、微信上的财产，甚至，小偷连这个手机的手机号码都无法获得，更不用说盗取微信和QQ密码了。
当然，丢失iPhone手机的用户还需要补SIM卡和设置远程抹除iPhone内容最安全，千万不要关闭“查找我的iPhone”功能，忽略那些以苹果名义发来的钓鱼邮件和短信。
以下是iPhone指纹解锁功能设置方法和iPhone的修改SIM卡密码的方法：
指纹密码 指纹天生就是一种个人认证工具，虽然人人都有指纹，但各不相同，据说，现在还没有发现两个指纹完全相同的人。随着年龄的增长，指纹的纹样不会发生变化。因此，使用指纹做为身份验证是非常理想的。 iPhone指纹解锁功能设置
iPhone设置指纹密码的具体方法是：
第一步：依次进入iPhone的“设置”，然后再找到，并点击进入“Touch ID与密码”设置。
第二步：接下来需要输入一次四位数字的iPhone6手机密码，这个密码就是手机解锁密码，输入密码后，就可以进入iPhone指纹识别设置界面了。然后我们就可以开始录入指纹了，点击下方的“添加指纹”开始添加。
第三步：接下来我们按照提示开始录入指纹，请将需要设置指纹的手指放置在iPhone屏幕底部的指纹识别Home键上，按照提示放置上去，再移开手指，反复几次，等待指纹录入完成。
第四步：以上操作完成就，就可以成功完成一个手指的指纹录入，在返回的指纹设置中，已经可以看到有一个“指纹1”的记录了，如果还想录入多个指纹信息，继续点击下方的“添加指纹”，按照上面的步骤完成其他指纹信息录入即可。
iPhone最多支持设置5个指纹，可以同时录入自己的和自己亲人的，另外录入成功的指纹1和指纹2名称，还可以自行修改名称。指纹信息录入成功后，在iTunes Stor与App Store安装应用开启指纹识别即可。
SIM卡密码
SIM卡是（Subscriber Identity Module 客户识别模块）即用户身份识别卡，是手机的一张个人资料卡。SIM卡通常用来存储用户的电话号码、安全数据、通讯费用以及能让运营商判定用户是否是其公司客户的数据。当用户更换新的手机，可以直接插入旧手机原有的SIM卡，即可继续享受之前的各项手机服务。
SIM卡的PIN码（Personal Identification Number 个人识别码）主要用于保护SIM卡的安全性和隐私性，当手机重启、或者插拔SIM卡后，需要输入最正确的SIM卡PIN码才能使用SIM卡的通讯功能（拨打电话、收发短信等操作），当输入三次失败后，SIM卡则会被锁定，而需要输入PUK码（Personal Unlock Key 个人解锁码）进行解锁，PUK码共有10次输入机会，输错10次后，SIM卡会自动启动自毁程序，使SIM卡失效。
修改设置SIM卡PIN码的步骤是：设置 - 电话 - SIM卡PIN码，将其启用。修改PIN码要先输入原有PIN码，SIM卡的默认PIN码为0000或1234，如果都不对的话，可以输错3次，使用PUK码强制修改PIN码。
修改SIM卡PIN码
修改SIM卡PIN码
PUK码由8位数字组成，这是用户无法更改的。一些SIM卡的PUK码是用户在购卡时随卡附带的，通常在卡套背后附有PUK码，也可以登录运营商的网上营业厅，在自助服务里通常会提供查询PUK码的功能。实在找不到的话，也可以致电SIM卡所属运营商的服务热线，客服人员也可以提供查询PUK码的服务。
SIM卡的PIN码有效地防止了盗用SIM卡的情况发生，使用户的正常通信得到了可靠保障。设置了PIN码之后，当用户手机丢失后，别人无法通过取出SIM卡插入另一部手机，来进行原SIM卡的通讯功能（拨打电话、收发短信等）。因此，建议所有手机用户都立刻启用SIM卡的PIN码。
iPhone被偷
iPhone丢失前后的处理流程 1、手机的指纹锁屏（密码锁屏）和SIM卡PIN码应该同时启用，缺一不可。如果手机的SIM卡设置了PIN码，那么这个SIM卡插入另一个手机就需要PIN码解锁，重启手机也要PIN码解锁，不解锁无法进行通讯，这从一定程度上保证了手机通讯的安全性，SIM卡默认的PIN码通常是1234，建议手机用户都修改一下这个PIN码。锁屏密码不要使用简单密码，使用数字字母组合长密码，有条件的话建议选择支持指纹密码的iPhone，其使用体验远远优于普通的密码解锁。
2、开启“查找我的iPhone”功能。iCloud设置强密码。iCloud开通二次验证。
3、支付宝等应用启用指纹密码。
4、发现手机丢失后，立即打电话给移动运营商，挂失SIM卡。登录iCloud的“查找我的iPhone”功能，启用“丢失模式”。
5、登录appleid网站，将该手机从“受信任设备”中移除。
6、忽略那些以苹果名义发来的钓鱼邮件和短信。
7、如果手机确认无法找回，在“查找我的iPhone”里，使用“抹掉iPhone”功能。
8、申请一个新的SIM卡并启用。
总结：iPhone丢失后应该做什么？丢失前：设置指纹锁屏和SIM卡PIN码；开启“查找我的iPhone”功能。iCloud设置强密码。丢失后：打电话给移动运营商，挂失SIM卡。登录iCloud，启用“丢失模式”（无法找回的话就用“抹掉iPhone”）。电话冻结绑定的支付宝和网银。申请一个新的SIM卡并启用。
作者：月光 (williamlong) | 来自：月光博客</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
