<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>博客 on 月盾的个人博客</title>
    <link>https://www.yuedun.wang/tags/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
    <description>Recent content in 博客 on 月盾的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Jun 2021 15:38:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.yuedun.wang/tags/%E5%8D%9A%E5%AE%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>博客迁移至hugo gitpage</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/2021/06/blog-move-to-gitpage/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 15:38:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/2021/06/blog-move-to-gitpage/</guid>
      <description>为什么迁移？ 6月初的时候，3年前买的阿里云服务器到期了，又买了其他服务器，但是只有1年期，于是进行了一番数据，应用迁移，这么一顿操作下来还是挺累的，尤其是在linux上安装mysql，mongodb。 安装后又是连接不上，挺烦的。再想到一年后又是一顿操作，不由得一个激灵。
经过一番的思量后，决定将自建博客迁移至gitpage上。
自建和gitpage优劣对比 首先列出自己博客具备的功能：
 首页 包含最近10篇文章的标题和部分内容，最近发表的5篇，分类，标签，友链 目录 所有文章时间线 留言 自维护留言系统 微博 新浪微博，最近出问题不显示了 速记 简单记录 关于 自我介绍  整体比较简单，没什么复杂功能。而很多静态博客也具备这些功能，而且做的更好，所以基本不会有主要功能的缺失。 在一些细节功能上面确实会有缺失，比如：
 评论功能，数据原来是存在自己服务器上的，gitpage不具备数据存储能力，所以需要对接第三方评论或留言功能。 目录缺失，这点主要由博客主题决定，有些主题是没有目录功能的。 PV/UV统计，同样是由于数据存储的缺失，所以gitpage也没有这样的统计功能，但是可以添加谷歌，百度统计之类的。 自定义功能较弱，只能使用主题提供的页面模式，除非不使用静态博客工具，完全自己开发。  整体来说，除了数据存储功能缺失外，其他都是可以实现的。
迁移过程 将mongodb数据中的博客导出为本地markdown文件。
// mongodb数据转markdown function genMd() { return Blog.find({ status: 1 }, null, { sort: { &amp;#39;_id&amp;#39;: -1 } }) .then(data =&amp;gt; { data.forEach((b) =&amp;gt; { debug(b) let tags = b.tags.split(&amp;#34;,&amp;#34;) let blog = `--- title: &amp;#34;${b.title}&amp;#34; description: &amp;#34;${b.content.replace(/&amp;lt;[^&amp;lt;&amp;gt;]+&amp;gt;/g, &amp;#34;&amp;#34;).replace(/\r\n/g, &amp;#34;&amp;#34;).replace(/\n/g, &amp;#34;&amp;#34;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于写博客的一些奇怪事情</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/55fe24c7079f8670036cbeb6/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2015 03:15:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/55fe24c7079f8670036cbeb6/</guid>
      <description>我是做技术的，平时也有喜欢写写博客，但是由于自己作文水平有限，又比较懒，所以很少写大篇幅的内容，也很少为了写一篇文章而到处收集资料，毕竟不是专业写手，就是为了记录一下工作遇到的问题，虽然写的时候本着一颗能帮助他人的心，希望自己写的东西有助于其他人参考，但是通过平时查找资料的观察发现，有时在看别人文章的容总是很难读懂，或者写的不够详细，然后又找了很多资料后终于搞懂了。事后一想，还是自己写一篇更易懂的博客吧！
听说优秀的博客都要有配图
然后花了点时间把自己理解的整理出来，很有成就感的发表出去，可谁又能想到其实自己也可能重蹈覆辙，走了前人的路，在别人看来同样晦涩难懂。造成这种情况的原因其实与作者有关与读者也有关，作者不能全方位的表达出思想，读者又不能百分之百的理解作者的意图，然后就形成了后浪推前浪的补充风波，或许知识就是这样不断翻新传播的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>考虑学习前端开发</title>
      <link>https://www.yuedun.wang/blogdetail/54525a36d477ceeba7b15d6b/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 15:33:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.yuedun.wang/blogdetail/54525a36d477ceeba7b15d6b/</guid>
      <description>从开始学习nodejs就关注了前端方面的技术，主要就是HTML，css，现在还真有想法深入学习一下。以前一直从事着后端开发，到现在已有三年，但是感觉自己遇到了一下瓶颈，虽然在工作中没什么难倒的技术问题，但是做着重复的工作实在是没有提升。之前的公司没有值的学习的东西，现在的公司有东西可以学习，但是作为外包可能不会待太长时间，就现在来说，也没有做过核心的东西，所以感觉自己这样下去没有什么竞争力，于是决定从宽度上拓展，下决心学习了nodejs,当初为了学习不知不觉就建立了这个博客，由于没有前端功底，就照搬了一个模板，想要修改点样式却发现很吃力，再看看nodejs,就像是给前端开发的服务端语言，而我却不懂前端，就算学习了好像也派不上用场，好尴尬的存在啊，没办法，还是该学习一下前端知识，至少要能够轻松的修改一个已有的页面吧，要纯粹的搞设计估计还要重新来过，又要花个三五年时间，还是划不来，不过应该主攻后端，兼顾前端，前后通吃。那么我想就从HTML5，CSS3开始吧。
对于这些发点牢骚的内容就想在新浪博客上有个备份，复制一遍感觉好麻烦，新浪博客提供了对外接口，周末的时候看能不能对接一下</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
